[
  {
    "title": "Production and use sorghum: a literature review",
    "year": 2016,
    "authors": "F Ramatoulaye and C Mady and S Fallou",
    "venue": "N/A",
    "citations": 75,
    "doi": "https://scholar.google.com/scholar?cluster=5865455518275771040&hl=en&oi=scholarr"
  },
  {
    "title": "stroke and periodontal disease in Senegal: case-control study",
    "year": 2015,
    "authors": "Diouf M and Basse A and Ndiaye M and Cisse D and Lo CMM",
    "venue": "Public health",
    "citations": 25,
    "doi": ""
  },
  {
    "title": "Socio-cultural aspects of oral health among the Fulani in Ferlo (Senegal): a qualitative study",
    "year": 2013,
    "authors": "Massamba Diouf and Gilles Boetsch and Khady Ka and Anta Tal-Dia and Jean Jacques Bonfil",
    "venue": "Acta Odontologica Scandinavica",
    "citations": 20,
    "doi": "https://www.tandfonline.com/doi/abs/10.3109/00016357.2012.760044"
  },
  {
    "title": "\u00c9valuation de la satisfaction des patients admis en service d\u2019odontologie \u00e0 Dakar",
    "year": 2010,
    "authors": "Diouf M 1 and Daouda Cisse 2 and Lo CMM 3 and Faye D 4 and Traor\u00e9 R 5",
    "venue": "Pratiques et organisation des soins",
    "citations": 18,
    "doi": "https://www.cairn.info/load_pdf.php?ID_ARTICLE=POS_413_0225&download=1&from-feuilleteur=1"
  },
  {
    "title": "Prevalence of necrotizing ulcerative gingivitis and associated factors in Koranic boarding schools in Senegal.",
    "year": 2012,
    "authors": "M Diouf and D Cisse and A Faye and P Niang and I Seck and D Faye and CM Lo",
    "venue": "Community dental health",
    "citations": 14,
    "doi": "https://europepmc.org/article/med/22779382"
  },
  {
    "title": "The role of health insurance in the coverage of oral health care in Senegal",
    "year": 2018,
    "authors": "Mbathio Diop and Aida Kanout\u00e9 and Massamba Diouf and Amadou Diaw Ndiaye and Cheikh Mouhamadou Mback\u00e9 Lo and Daouda Faye and Daouda Ciss\u00e9",
    "venue": "Journal of Public Health in Africa",
    "citations": 11,
    "doi": "https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6379686/"
  },
  {
    "title": "La Grande Muraille Verte. Une r\u00e9ponse africaine au changement climatique",
    "year": 2019,
    "authors": "Gilles Bo\u00ebtsch and Priscilla Duboz and Aliou Guisse and Papa Sarr",
    "venue": "N/A",
    "citations": 10,
    "doi": "https://scholar.google.com/scholar?cluster=4176961154496848360&hl=en&oi=scholarr"
  },
  {
    "title": "Hypertension and periodontal status in Senegalese patients: A case-control study",
    "year": 2014,
    "authors": "Mohamed Leye and Massamba Diouf and William St\u00e9ve T\u00e9rence Madozein and Modou Jobe and El Hadj Mbacke Sarr and Simon Joel Manga and Arame Diagne Diallo and Ibrahima Bara Diop",
    "venue": "Open Journal of Epidemiology",
    "citations": 10,
    "doi": "https://www.scirp.org/journal/paperinformation?paperid=42590"
  },
  {
    "title": "Pharmacovigilance chez les chirurgiens-dentistes: enqu\u00eate dans la r\u00e9gion de Dakar, S\u00e9n\u00e9gal",
    "year": 2013,
    "authors": "Massamba Diouf and Salimata Bodian and Cheikh Mouhamadou Mback\u00e9 Lo and Daouda Cisse and Daouda Faye and Babacar Tour\u00e9 and Mamadou Fall",
    "venue": "Sant\u00e9 publique",
    "citations": 10,
    "doi": "https://shs.cairn.info/article/SPUB_131_0069?tab=texte-integral"
  },
  {
    "title": "Femme enceinte vivant en zone de fluorose end\u00e9mique au S\u00e9n\u00e9gal et faible poids du nouveau-n\u00e9 \u00e0 la naissance: \u00e9tude cas\u2013t\u00e9moins",
    "year": 2012,
    "authors": "M Diouf and D Cisse and CMM Lo and M Ly",
    "venue": "Revue d'\u00e9pid\u00e9miologie et de sant\u00e9 publique",
    "citations": 8,
    "doi": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0398762012000521"
  },
  {
    "title": "Behavior of the access to oral health care in Senegal",
    "year": 2017,
    "authors": "Mbathio Diop and Aida Kanout\u00e9 and Massamba Diouf and Amadou Diaw Ndiaye and Cheikh Mouhamadou Mback\u00e9 Lo and Daouda Faye and Daouda Ciss\u00e9",
    "venue": "Edorium Journal of Public Health",
    "citations": 5,
    "doi": "https://www.ejpublichealth.com/archive/2017-archive/2017-articles-archive/100016P16MD2017-diop/100016P16MD2017-diop-full-text.php"
  },
  {
    "title": "Dental caries and associated determinants among students of the military School of Saint Louis (Senegal)",
    "year": 2017,
    "authors": "Massamba Diouf and Mababou Kebe and Mamadou Lamine Guirassy and Mbathio Diop and Abdoulaye Diouf and Aida Kanoute and Jean-Claude Guinan and Amadou Dieng and Abou Dramane Sanghare and Daouda Cisse and Daouda Faye and Cheikh Mback\u00e9 Lo",
    "venue": "Open Journal of Epidemiology",
    "citations": 5,
    "doi": "http://article.researchpromo.com/id/eprint/913/"
  },
  {
    "title": "Satisfaction determinants of women during childbirth in health facilities in Senegal: literature review",
    "year": 2017,
    "authors": "Thierno Souleymane Ball Anne and Massamba Diouf and Ibrahima Seck and Anta Tal Dia",
    "venue": "N/A",
    "citations": 5,
    "doi": "https://journals.co.za/doi/abs/10.10520/EJC-701bc4912"
  },
  {
    "title": "Socio demographic factors associated with renunciation to oral care in C\u00f4te d\u2019Ivoire",
    "year": 2017,
    "authors": "AD Sangar\u00e9 and M Samba and JC Guinan and M Diouf and R Bakayoko-Ly and D Bourgeois",
    "venue": "MOJ Public Health",
    "citations": 5,
    "doi": "https://www.academia.edu/download/105108235/MOJPH-06-00156.pdf"
  },
  {
    "title": "Financial Access to Dental Care Through Health Insurance in Senegal",
    "year": 2017,
    "authors": "Diop Mbathio and Kanout\u00e9 Aida and Diouf Massamba and Ndiaye Amadou Diaw and Lo Cheikh Mouhamadou Mback\u00e9 and Faye Daouda and Ciss\u00e9 Daouda",
    "venue": "Science",
    "citations": 5,
    "doi": "https://www.academia.edu/download/78982516/10.11648.j.sjph.20170505.11.pdf"
  },
  {
    "title": "Modes de vie et sant\u00e9 buccodentaire chez les populations peuhls du Ferlo au S\u00e9n\u00e9gal Lifestyles and oral health in Fulani populations of Ferlo in Senegal",
    "year": 2012,
    "authors": "Massamba Diouf and Gilles Boetsch and D Ciss\u00e9 and Anta Tal-Dia and Jean-Jacques Bonfil",
    "venue": "Me\u0301decine et sante\u0301 tropicales",
    "citations": 5,
    "doi": "https://hal.science/hal-01722526/"
  },
  {
    "title": "Diversit\u00e9 et composition phytochimique des b\u00e2tonnets frotte-dents (cure-dents) propos\u00e9s chez les Peul de la commune de Tess\u00e9k\u00e9r\u00e9 (Ferlo Nord, S\u00e9n\u00e9gal)",
    "year": 2021,
    "authors": "B\u00e9t\u00e9mondji D\u00e9sir\u00e9 Diatta and Ousmane Niass and Massamba Diouf and Mathieu Gu\u00e8ye and Emeline Houel and Gilles Boetsch",
    "venue": "Journal of Applied Biosciences",
    "citations": 3,
    "doi": "https://hal.science/hal-03258880/"
  },
  {
    "title": "Severity and Magnitude of Caries among Rural Populations in Ferlo in Senegal",
    "year": 2015,
    "authors": "Diouf Massamba and Boetsch Gilles and Cisse Daouda and Lo Cheikh Mouhamadou Mback\u00e9 and Kanout\u00e9 Aida and Diop Mbatio and Barro Ibrahima and Faye Daouda",
    "venue": "Open Journal of Epidemiology",
    "citations": 3,
    "doi": "https://www.scirp.org/journal/paperinformation?paperid=62927"
  },
  {
    "title": "Oral care offerings in populations of Ferlo (Senegal): The contribution of traditional dentistry",
    "year": 2013,
    "authors": "Massamba Diouf and Gilles Boetsch and Anta Tal-Dia and Jean Jacques Bonfil",
    "venue": "Open Journal of Epidemiology",
    "citations": 3,
    "doi": "https://www.scirp.org/journal/paperinformation?paperid=31949"
  },
  {
    "title": "Pharmaceutical Vigilance among Dentists: A Survey of Practitioners in Dakar (Senegal)",
    "year": 2013,
    "authors": "Massamba Diouf and Salimata Bodian and Cheikh Mouhamadou Mback\u00e9 Lo and Daouda Cisse and Daouda Faye and Babacar Tour\u00e9 and Mamadou Fall",
    "venue": "Sante Publique",
    "citations": 3,
    "doi": "https://shs.cairn.info/journal-sante-publique-2013-1-page-69?tab=resume"
  },
  {
    "title": "Characteristics of oral health literacy in Senegal: A cross-sectional study among women in the Department of Pikine",
    "year": 2022,
    "authors": "Serigne Ndame Dieng and A\u00efda Kanout\u00e9 and Pierre Lombrail and Massamba Diouf and Sylvie Azogui-Levy",
    "venue": "Journal of Public Health in Africa",
    "citations": 2,
    "doi": "https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC9425963/"
  },
  {
    "title": "Tropicalisation of epidemiological models in Africa: A mixed and hybrid approach to better predict COVID\u201019 indicators",
    "year": 2022,
    "authors": "Massamba Diouf and El\u00e9onore Fournier\u2010Tombs and Abdine Maiga and Sylvain Lb Faye",
    "venue": "The International Journal of Health Planning and Management",
    "citations": 2,
    "doi": "https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/hpm.3459"
  },
  {
    "title": "Disparities in Dental Caries among Students in Senegalese Koranic School: Epidemiological Study in Daara of Koki",
    "year": 2022,
    "authors": "Serigne Ndame Dieng and Amadou Dieng and Mbathio Diop and El Hadj Malick Diouf and Aida Kanout\u00e9 and Massamba Diouf and Cheikh Mbak\u00e9 L\u00f4 and Daouda Faye",
    "venue": "Open Journal of Epidemiology",
    "citations": 2,
    "doi": "https://www.scirp.org/journal/paperinformation?paperid=117076"
  },
  {
    "title": "Covid-19 vaccine perceptions in Senegal and in Mali: a mixed approach",
    "year": 2021,
    "authors": "Eleonore Fournier-Tombs and Massamba Diouf and Abdine Maiga and Sylvain Faye and Tidiane Ndoye and Lalla Haidara and Moussa Batchily and C\u00e9line Castet-Renard",
    "venue": "medRxiv",
    "citations": 2,
    "doi": "https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2021.10.06.21264664.abstract"
  },
  {
    "title": "Superstitious knowledge of the phenomena of teeth eruption in rural area of Ferlo in Senegal",
    "year": 2019,
    "authors": "Diouf Massamba and Boetsch Gilles and Dieng Amadou and Ciss\u00e9 Daouda",
    "venue": "Journal of Public Health and Epidemiology",
    "citations": 2,
    "doi": "https://academicjournals.org/journal/JPHE/article-full-text/C4714F160053"
  },
  {
    "title": "Oral Healthcare Renunciation and Socioeconomic Determinants",
    "year": 2018,
    "authors": "Mbathio Diop and Aida Kanoute and Massamba Diouf and Mamadou Lamine Guirassy and Ndeye Mar\u00e8me Sougou and Amadou Diaw Ndiaye and Cheikh Mouhamadou Mback\u00e9 L\u00f4 and Daouda Faye and Daouda Ciss\u00e9",
    "venue": "Open Journal of Epidemiology",
    "citations": 2,
    "doi": "https://www.scirp.org/journal/paperinformation?paperid=86510"
  },
  {
    "title": "Gingivitis and Associated Factors Among Children in Boxes Toddlers in Senegal",
    "year": 2016,
    "authors": "Daouda Cisse and Aida Kanout\u00e9 and Massamba Diouf and Sylvie Azogui-Levy and Boubacar S Dankoko and Astou Mbengue Niang and Mbathio Diop and Cheikh M Mback\u00e9 Lo and Daouda Faye",
    "venue": "Sci J Public Health",
    "citations": 2,
    "doi": "https://www.academia.edu/download/91304867/10.11648.j.sjph.20160403.25.pdf"
  },
  {
    "title": "The effect of the distance between dental structures and localities on preventing periodontal diseases in Senegalese rural population",
    "year": 2016,
    "authors": "D Faye and A Kanout\u00e9 and M Diop and CM Lo and M Diouf and D Cisse",
    "venue": "Science J Public Health",
    "citations": 2,
    "doi": "https://scholar.google.com/scholar?cluster=2934283791148408870&hl=en&oi=scholarr"
  },
  {
    "title": "The Determinants of the Use of Oral Health Care Services by Consumers in West Africa-The Case of Senegal",
    "year": 2016,
    "authors": "DIOP M LO CM and D FAYE and A KANOUTE and M DIOUF and D CISSE",
    "venue": "Science J Public Health",
    "citations": 2,
    "doi": "https://scholar.google.com/scholar?cluster=6255680677493192237&hl=en&oi=scholarr"
  },
  {
    "title": "Logistic growth model and modeling of factors for community case transmission",
    "year": 2020,
    "authors": "Massamba Diouf and Babacar Mbaye Ndiaye",
    "venue": "arXiv preprint arXiv:2011.02766",
    "citations": 1,
    "doi": "https://arxiv.org/abs/2011.02766"
  },
  {
    "title": "R\u00e9ponses th\u00e9rapeutiques des m\u00e8res face \u00e0 l\u2019\u00e9ruption dentaire chez les enfants du Ferlo au S\u00e9n\u00e9gal",
    "year": 2018,
    "authors": "Massamba Diouf and Amadou Dieng and Gilles Bo\u00ebtsch and Daouda Cisse",
    "venue": "Sant\u00e9 Publique",
    "citations": 1,
    "doi": "https://shs.cairn.info/article/SPUB_183_0405"
  },
  {
    "title": "Mothers\u2019 responses to teething in children in Ferlo, Senegal",
    "year": 2018,
    "authors": "Massamba Diouf and Amadou Dieng and Gilles Bo\u00ebtsch and Daouda Cisse",
    "venue": "Sante Publique",
    "citations": 1,
    "doi": "https://stm.cairn.info/journal-sante-publique-2018-3-page-405"
  },
  {
    "title": "Dental care risk management provided by Social Protection Institutions of Senegal",
    "year": 2015,
    "authors": "Cheikh Mouhamadou Mback\u00e9 Lo and Mbathio Diop and Aida Kanout\u00e9 and Massamba Diouf and Daouda Ciss\u00e9 and Daouda Faye and Yand\u00e9 Bald\u00e9",
    "venue": "Journal of Public Health in Africa",
    "citations": 1,
    "doi": "https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC5349274/"
  },
  {
    "title": "Extent and Severity of Caries Among 12 Year-Old Students in an Endemic Fluorosis Area in Senegal",
    "year": 2015,
    "authors": "Daouda Cisse and Massamba Diouf and Cheikh M Mback\u00e9 Lo and Marthe Diouf and Daouda Faye",
    "venue": "Science",
    "citations": 1,
    "doi": "https://scholar.google.com/scholar?cluster=4820754182430430363&hl=en&oi=scholarr"
  },
  {
    "title": "Modes de vie et sant\u00e9 bucco-dentaire chez les populations Peulhs du Ferlo au S\u00e9n\u00e9gal",
    "year": 2014,
    "authors": "Massamba Diouf and Gilles Bo\u00ebtsch and D Ciss\u00e9 and Anta Tal-Dia and JJ Bonfil",
    "venue": "Revue d'\u00c9pid\u00e9miologie et de Sant\u00e9 Publique",
    "citations": 1,
    "doi": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0398762014004982"
  },
  {
    "title": "Modes de vie et sante\u0301 bucco-dentaire chez les p\u00eacheurs s\u00e9n\u00e9galais.",
    "year": 2022,
    "authors": "Amadou Dieng and Serigne Ndame DIENG and Aida KANOUTE and Massamba DIOUF",
    "venue": "Revue Africaine des Sciences Sociales et de la Sant\u00e9 Publique",
    "citations": 0,
    "doi": "http://www.revue-rasp.org/index.php/rasp/article/view/195"
  },
  {
    "title": "Evaluation of Orthodontic Treatment Needs among Widou Schoolchildren in Ferlo (SENEGAL): A Transversal Study",
    "year": 2022,
    "authors": "Amadou Dieng and Abdoulaye Amath Diop and Serigne Ndame Dieng and Engueran Macia and Massamba Diouf",
    "venue": "Open Journal of Epidemiology",
    "citations": 0,
    "doi": "https://www.scirp.org/journal/paperinformation?paperid=119111"
  },
  {
    "title": "Characteristics of oral health literacy in Senegal: A cross-sectional study among women in the Department of Pikine",
    "year": 2022,
    "authors": "Dieng Serigne Ndame and A\u00efda Kanout\u00e9 and Pierre Lombrail and Massamba Diouf and Sylvie Azogui-Levy",
    "venue": "J. Public Health Africa (Online)",
    "citations": 0,
    "doi": "https://pesquisa.bvsalud.org/portal/resource/pt/biblio-1395597"
  },
  {
    "title": "Key factors in the contingency plan for COVID-19 during the Magal celebration in 2020",
    "year": 2021,
    "authors": "M Diouf and L Gueye and L Ndiaye and K Ngom and A Mback\u00e9 and A Sarr\u00e9",
    "venue": "Public Health",
    "citations": 0,
    "doi": "https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC8030707/"
  },
  {
    "title": "Diversit\u00e9 et composition phytochimique des b\u00e2tonnets frotte-dents (cure-dents) propos\u00e9s chez les Peul de la commune de Tess\u00e9k\u00e9r\u00e9 (Ferlo Nord, S\u00e9n\u00e9gal)",
    "year": 2021,
    "authors": "B\u00e9t\u00e9mondji D\u00e9sir\u00e9 Diatta and Ousmane Niass and Massamba Diouf and Mathieu Gu\u00e8ye and Emeline Houel and Gilles Boetsch",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://agris.fao.org/search/en/providers/122439/records/647471aebf943c8c7981f7c0"
  },
  {
    "title": "Lines of Action Against COVID-19 During the Largest Religious Gathering in Africa: The Grand Magal of Touba/Senegal",
    "year": 2020,
    "authors": "Mbacke A and Sarre A Diouf M and Gueye L and Ndiaye L and Ngom K",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": ""
  },
  {
    "title": "Current Status of the Response to Covid-19, Challenges and Prospects: Example of Senegal",
    "year": 2020,
    "authors": "Massamba Diouf",
    "venue": "ARC Journal of Public Health and Community Medicine",
    "citations": 0,
    "doi": ""
  },
  {
    "title": "Knowledge and Perception of Dental Fluorosis in the Populations of Ferlo (Senegal)",
    "year": 2020,
    "authors": "EngueranMaccia Massamba Diouf and Amadou Dieng and Gilles Boetsch and Fadoua OUICH",
    "venue": "ARC Journal of Public Health and Community Medicine",
    "citations": 0,
    "doi": "https://hal.science/hal-03080491/document"
  },
  {
    "title": "Choice, phytochemical composition and antimicrobial activity of tooth rubbing sticks used in Tess\u00e9k\u00e9r\u00e9 (Ferlo, Senegal)",
    "year": 2019,
    "authors": "B\u00e9t\u00e9mondji D\u00e9sir\u00e9 Diatta and Emeline Hou\u00ebl and Ousmane Niass and Mathieu Gu\u00e8ye and Massamba Diouf and Gilles Boetsch",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://inria.hal.science/hal-02961080/"
  },
  {
    "title": "Relation entre sant\u00e9 parodontale chez la femme enceinte et faible poids du nouveau-n\u00e9 \u00e0 la naissance \u00e0 Dakar/S\u00e9n\u00e9gal: \u00e9tude cas-t\u00e9moin",
    "year": 2018,
    "authors": "Massamba Diouf and Amadou Dieng and Mbatio Diop and Ablaye Ndiaye and Aida Kanoute and Daouda Cisse and Mouhamadou Cheikh Lo",
    "venue": "African Journal of Dentistry & Implantology",
    "citations": 0,
    "doi": "https://revues.imist.ma/index.php/AJDI/article/view/15850"
  },
  {
    "title": "Attitudes and Practices of Senegalese Dentists towards Hepatitis B",
    "year": 2017,
    "authors": "Massamba Diouf and Jean-Claude Guinan and Amadou Dieng and Mbatio Diop and Aida Kanout\u00e9 and Abou Dramane Sanghare and Ndeye Amina Diop and Daouda Cisse and Cheikh Mamadou Mbacke Lo and Daouda Faye",
    "venue": "Open Journal of Epidemiology",
    "citations": 0,
    "doi": "http://stm.e4journal.com/id/eprint/1053/"
  },
  {
    "title": "Determinants of women\u2019s satisfaction during their delivery in the health structures of Pikine in Dakar: A transversal study",
    "year": 2017,
    "authors": "Ball Anne and Thierno Souleymane and Ibrahima Seck and Massamba Diouf and Adama Faye and Marie BA and Anta Tal Dia",
    "venue": "Edorium Journal of Public Health",
    "citations": 0,
    "doi": "https://www.ejpublichealth.com/archive/2017-archive/2017-articles-archive/100014P16TA2017-anne/100014P16TA2017-anne-full-text.php"
  },
  {
    "title": "S\u00e9v\u00e9rit\u00e9 et ampleur de la carie dentaire chez les populations rurales du Ferlo au S\u00e9n\u00e9gal",
    "year": 2017,
    "authors": "Massamba Diouf and Gilles Bo\u00ebtsch and Mame Andallah Diop and A Kanoute and I Barro and Cmm Lo and D Faye and D Ciss\u00e9",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://hal.science/hal-01825625/"
  },
  {
    "title": "Evaluation of the Periodontal Status of Rural Populations in the Ferlo (Senegal)",
    "year": 2015,
    "authors": "Massamba Diouf and Gilles Bo\u00ebtsch and D Ciss\u00e9 and A Tal Dia and I Barro and Jean-Jacques Bonfil",
    "venue": "Science Journal of Public Health",
    "citations": 0,
    "doi": "https://hal.science/hal-01792177/"
  },
  {
    "title": "D\u00e9terminants socioculturels en sant\u00e9 bucco-dentaire chez les populations du Ferlo (S\u00e9n\u00e9gal): \u00e9tude qualitative",
    "year": 2013,
    "authors": "Massamba Diouf and Gilles Bo\u00ebtsch and A Tal-Dia and Jean-Jacques Bonfil",
    "venue": "Revue d'\u00c9pid\u00e9miologie et de Sant\u00e9 Publique",
    "citations": 0,
    "doi": "https://www.academia.edu/download/66927040/j.respe.2013.07.12520210504-30166-15n715b.pdf"
  },
  {
    "title": "Sant\u00e9 bucco-dentaire et d\u00e9terminants socio-culturels chez les populations s\u00e9n\u00e9galaises du Ferlo: \u00e9tude \u00e9pid\u00e9mio-anthropologique",
    "year": 2013,
    "authors": "Massamba Diouf",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://theses.fr/2013AIXM5006"
  },
  {
    "title": "Parental smoking and risk of childhood cancer: hospital-based case-control study in Shiraz",
    "year": 2012,
    "authors": "Diouf Massamba",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://search.proquest.com/openview/092f95adcfb541e7c862e92f238c6607/1?pq-origsite=gscholar&cbl=105605"
  },
  {
    "title": "Oral hygiene teaching in clinical activities at the department of dentistry of Dakar (Senegal)",
    "year": 2010,
    "authors": "Diouf Massamba and Faye Adama and Faye Daouda and Ciss\u00e9 Daouda and CMM Lo",
    "venue": "East African Journal of Public Health",
    "citations": 0,
    "doi": "https://www.ajol.info/index.php/eajph/article/view/64716"
  },
  {
    "title": "Assessment of knowledge of Senegalese dentists on hepatitis B: A cross-sectional survey",
    "year": "N/A",
    "authors": "Diouf Massamba and Guinan J Claude and Diop Mbathio and Kanout\u00e9 Aida and Sangare A Dramane and Dieng Amadou and Diop Amina and Lo CM and Faye Daouda Mback\u00e9 and Cisse Daouda",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://www.siriusstore.com/pdf/AEPH-1-102.pdf"
  },
  {
    "title": "DREPANOCYTOSE ET ETAT PARODONTAL: ETUDE PRELIMINAIRE SUR 47 MALADES A DAKAR. Th\u00e9se de 2\u00e8me cycle",
    "year": "N/A",
    "authors": "MASSAMBA DIOUF",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": ""
  }
]