[
  {
    "title": "Development of a 3D printed brain model with vasculature for neurosurgical procedure visualisation and training",
    "year": 2023,
    "authors": "Manuel Encarnacion Ramirez and Issael Ramirez Pena and Rossi E Barrientos Castillo and Albert Sufianov and Evgeniy Goncharov and Jose A Soriano Sanchez and Manuel Colome-Hidalgo and Renat Nurmukhametov and Jos\u00e9 Rafael Cerda C\u00e9spedes and Nicola Montemurro",
    "venue": "Biomedicines",
    "citations": 37,
    "doi": "https://www.mdpi.com/2227-9059/11/2/330"
  },
  {
    "title": "Monitoring inequality changes in full immunization coverage in infants in Latin America and the Caribbean",
    "year": 2020,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Juan Donado Campos and \u00c1ngel Gil de Miguel",
    "venue": "Revista Panamericana de Salud P\u00fablica",
    "citations": 22,
    "doi": "https://www.scielosp.org/article/rpsp/2020.v44/e56/"
  },
  {
    "title": "Caracter\u00edsticas cl\u00ednicas y epidemiol\u00f3gicas de la COVID-19 en pediatr\u00eda en Rep\u00fablica Dominicana",
    "year": 2021,
    "authors": "Demian Arturo Herrera Morban and Manuel Emilio Colom\u00e9 Hidalgo and Massiel M\u00e9ndez Jorge and Eladio P\u00e9rez Antonio",
    "venue": "Revista cubana de pediatr\u00eda",
    "citations": 21,
    "doi": "http://scielo.sld.cu/scielo.php?pid=S0034-75312021000100010&script=sci_arttext"
  },
  {
    "title": "Gaps in health research in the Dominican Republic",
    "year": 2016,
    "authors": "Julio Arturo Canario and Jefrey Lizardo and Roberto Espinal and Manuel Colom\u00e9",
    "venue": "Revista Panamericana de Salud P\u00fablica",
    "citations": 17,
    "doi": "https://www.scielosp.org/article/ssm/content/raw/?resource_ssm_path=/media/assets/rpsp/v39n4/1020-4989-RPSP-39-04-179.pdf"
  },
  {
    "title": "Exploring wealth-related inequalities in maternal and child health coverage in Latin America and the Caribbean",
    "year": 2021,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Juan Donado Campos and \u00c1ngel Gil De Miguel",
    "venue": "BMC Public Health",
    "citations": 16,
    "doi": "https://link.springer.com/article/10.1186/s12889-020-10127-3"
  },
  {
    "title": "Tracking the impact of the COVID-19 pandemic on routine infant vaccinations in the Dominican Republic",
    "year": 2022,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Juan Donado Campos and \u00c1ngel Gil de Miguel",
    "venue": "Human vaccines & immunotherapeutics",
    "citations": 10,
    "doi": "https://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/21645515.2021.1972708"
  },
  {
    "title": "Consideraciones \u00e9ticas sobre la mala conducta cient\u00edfica en la Rep\u00fablica Dominicana, 2015.",
    "year": 2015,
    "authors": "Julio Arturo Canario and Manuel Colom\u00e9 Hidalgo",
    "venue": "Eidon: revista de la fundaci\u00f3n de ciencias de la salud",
    "citations": 7,
    "doi": "https://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=5351846"
  },
  {
    "title": "Determinantes sociales y Acceso a la educaci\u00f3n en la discapacidad",
    "year": 2022,
    "authors": "Demian A Herrera Morban and Manuel Colom\u00e9 Hidalgo",
    "venue": "Revista de Educaci\u00f3n Inclusiva",
    "citations": 6,
    "doi": "https://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=8529647"
  },
  {
    "title": "Spatiotemporal and meteorological relationships in dengue transmission in the Dominican Republic, 2015\u20132019",
    "year": 2023,
    "authors": "Michael A Robert and Helena Sofia Rodrigues and Demian Herrera and Juan de Mata Donado Campos and Fernando Morilla and Javier Del \u00c1guila Mej\u00eda and Mar\u00eda Elena Guardado and Ronald Skewes and Manuel Colom\u00e9-Hidalgo",
    "venue": "Tropical Medicine and Health",
    "citations": 4,
    "doi": "https://link.springer.com/article/10.1186/s41182-023-00517-9"
  },
  {
    "title": "Conocimiento y percepciones que los adultos tienen del COVID-19, Rep\u00fablica Dominicana",
    "year": 2021,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Demian A Herrera Morban and Rayneida M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez and Zoila L Torres Feliz and Massiel M\u00e9ndez Jorge and Josvane Japa Rodr\u00edguez and Carlos Sosa",
    "venue": "Ciencia y Salud",
    "citations": 4,
    "doi": "https://revistas.intec.edu.do/index.php/cisa/article/view/2070"
  },
  {
    "title": "Epidemiolog\u00eda de cardiopat\u00edas cong\u00e9nitas en un hospital de tercer nivel, Santo Domingo Norte, Rep\u00fablica Dominicana",
    "year": 2020,
    "authors": "Demian A Herrera Morban and Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Rayneida M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez and Zoila L Torres and Stephania Cossety and Tatiana Alc\u00e1ntara Tiburcio and Yessi P Alc\u00e1ntara",
    "venue": "Ciencia y Salud",
    "citations": 4,
    "doi": "https://revistas.intec.edu.do/index.php/cisa/article/view/1765"
  },
  {
    "title": "Letalidad por dengue y desigualdades en la Regi\u00f3n de las Am\u00e9ricas entre el 2014 y el 2023",
    "year": 2025,
    "authors": "Miguel Gallego-Munuera and Manuel Colom\u00e9-Hidalgo",
    "venue": "Revista Panamericana de Salud P\u00fablica",
    "citations": 3,
    "doi": "https://www.scielosp.org/article/rpsp/2024.v48/e139/es/"
  },
  {
    "title": "An\u00e1lisis del sistema de vigilancia de microcefalia\u2013Rep\u00fablica Dominicana, 2016-2017",
    "year": 2018,
    "authors": "M Colome-Hidalgo and R Skewes-Ramm and D Herrera-Morban and M Gil-Fern\u00e1ndez and J Donado-Campos",
    "venue": "Salud Jalisco",
    "citations": 3,
    "doi": "https://www.medigraphic.com/cgi-bin/new/resumen.cgi?IDARTICULO=82890"
  },
  {
    "title": "Impacto de la alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n infantil en la epidemiolog\u00eda de la caries dental: estado del arte",
    "year": 2015,
    "authors": "M Hidalgo and D Herrera and F Lapaix",
    "venue": "N/A",
    "citations": 3,
    "doi": "https://revistacientificauod.wordpress.com/wp-content/uploads/2016/08/impacto-de-la-alimentaciocc81n-y-nutriciocc81n-infantil-en-la-epidemiologicc81a-de-la-caries-dental-estado-del-arte.pdf"
  },
  {
    "title": "Spatiotemporal and meteorological trends in dengue transmission in the Dominican Republic, 2015-2019",
    "year": 2023,
    "authors": "Michael A Robert and Helena Sofia Rodrigues and Demian Herrera and Juan de Mata Donado Campos and Fernando Morilla and Javier Del \u00c1guila Mej\u00eda and Mar\u00eda Elena Guardado and Ronald Skewes and Manuel Colom\u00e9-Hidalgo",
    "venue": "medRxiv",
    "citations": 2,
    "doi": "https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2023.01.05.23284205.abstract"
  },
  {
    "title": "Efectos de la suplementaci\u00f3n oral y ejercicios de resistencia durante la sesi\u00f3n de hemodi\u00e1lisis en pacientes del Hospital Infantil Dr. Robert Reid Cabral, per\u00edodo abril-junio 2019",
    "year": 2022,
    "authors": "Willna De la Rosa Brito and Ankia Mora and Manuel Colom\u00e9 Hidalgo and Yun Zyong Kim",
    "venue": "Ciencia y Salud",
    "citations": 2,
    "doi": "https://revistas.intec.edu.do/index.php/cisa/article/view/2403"
  },
  {
    "title": "Confronting the challenge: a regional perspective by the Latin American pediatric infectious diseases society (SLIPE) expert group on respiratory syncytial virus\u2014tackling the burden of disease and implementing preventive solutions",
    "year": 2024,
    "authors": "Roberto Debbag and Mar\u00eda L \u00c1vila-Ag\u00fcero and Jos\u00e9 Brea and Helena Brenes-Chacon and Manuel Colom\u00e9 and Rodrigo De Antonio and Alejandro D\u00edaz-D\u00edaz and Luiza Helena Falleiros-Arlant and Gerardo Fern\u00e1ndez and Angela Gentile and Iv\u00e1n Felipe Guti\u00e9rrez and Daniel Jarovsky and Mar\u00eda del Valle Ju\u00e1rez and Eduardo L\u00f3pez-Medina and Abiel Mascare\u00f1as and Sebasti\u00e1n Ospina-Henao and Marco A Safadi and Xavier S\u00e1ez-Llorens and Alejandra Soriano-Fallas and Juan P Torres and Carlos N Torres-Mart\u00ednez and Claudia Beltr\u00e1n-Arroyave",
    "venue": "Frontiers in Pediatrics",
    "citations": 1,
    "doi": "https://www.frontiersin.org/journals/pediatrics/articles/10.3389/fped.2024.1386082/full"
  },
  {
    "title": "Multiplicative mixed-effects modelling of dengue incidence: an analysis of the 2019 outbreak in the Dominican Republic",
    "year": 2023,
    "authors": "Adelaide Freitas and Helena Sofia Rodrigues and Nat\u00e1lia Martins and Adela Iutis and Michael A Robert and Demian Herrera and Manuel Colom\u00e9-Hidalgo",
    "venue": "Axioms",
    "citations": 1,
    "doi": "https://www.mdpi.com/2075-1680/12/2/150"
  },
  {
    "title": "Prevalencia de los des\u00f3rdenes del desarrollo en un hospital de 3er nivel de Santo Domingo norte, Rep\u00fablica Dominicana",
    "year": 2021,
    "authors": "Demian A Herrera Morban and Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Zoila L Torres",
    "venue": "Ciencia y Salud",
    "citations": 1,
    "doi": "https://revistas.intec.edu.do/index.php/cisa/article/view/2219"
  },
  {
    "title": "Desigualdades en la cobertura de inmunizaci\u00f3n infantil en Am\u00e9rica Latina y el Caribe: Estudio ecol\u00f3gico-anal\u00edtico y de tendencia temporal",
    "year": 2021,
    "authors": "Manuel Emilio Colom\u00e9 Hidalgo",
    "venue": "N/A",
    "citations": 1,
    "doi": "https://burjcdigital.urjc.es/items/c5cfa8fa-1c42-4962-8674-493553fa5b42"
  },
  {
    "title": "Clinical and epidemiological characteristics of COVID-19 in Pediatrics in Dominican Republic",
    "year": 2021,
    "authors": "Demian Arturo Herrera Morban and Manuel Emilio Colom\u00e9 Hidalgo and Massiel M\u00e9ndez Jorge and Eladio P\u00e9rez Antonio",
    "venue": "Revista Cubana de Pediatr\u00eda",
    "citations": 1,
    "doi": "https://www.medigraphic.com/cgi-bin/new/resumenI.cgi?IDARTICULO=105953"
  },
  {
    "title": "Lesiones no intencionadas atendidas en la emergencia de un hospital pedi\u00e1trico de tercer nivel de Rep\u00fablica Dominicana",
    "year": 2020,
    "authors": "Demian Arturo Herrera Morb\u00e1n and Manuel Emilio Colome Hidalgo and Rayneida M\u00e9ndez P\u00e9rez and Yessi Alc\u00e1ntara and Zoila Leonor Torres",
    "venue": "Universitas Medica",
    "citations": 1,
    "doi": "http://www.scielo.org.co/scielo.php?pid=S2011-08392020000400001&script=sci_arttext"
  },
  {
    "title": "Brechas de la investigaci\u00f3n pedi\u00e1trica en la Rep\u00fablica Dominicana",
    "year": 2020,
    "authors": "Demian A Herrera Morban and Manuel Colom\u00e9-Hidalgo",
    "venue": "Horizonte M\u00e9dico (Lima)",
    "citations": 1,
    "doi": "http://www.scielo.org.pe/scielo.php?pid=S1727-558X2020000200006&script=sci_abstract"
  },
  {
    "title": "El desaf\u00edo \u00e9tico de la brecha de implementaci\u00f3n en la investigaci\u00f3n en salud y el rol de la IA en la Rep\u00fablica Dominicana",
    "year": 2025,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Demian A Herrera Morban",
    "venue": "Ciencia y Salud",
    "citations": 0,
    "doi": "https://revistas.intec.edu.do/index.php/cisa/article/download/3438/4023"
  },
  {
    "title": "Spinal muscular atrophy type 1 in the Caribbean: the first case report from the Dominican Republic",
    "year": 2025,
    "authors": "Mar\u00eda Bel\u00e9n Mart\u00edn-Sanz and Delvis Lucas-Mu\u00f1oz and Manuel Colom\u00e9-Hidalgo",
    "venue": "Frontiers in Neuroscience",
    "citations": 0,
    "doi": "https://www.frontiersin.org/journals/neuroscience/articles/10.3389/fnins.2024.1476977/full"
  },
  {
    "title": "Democratising Artificial Intelligence for Pandemic Preparedness and Global Governance in Latin American and Caribbean Countries",
    "year": 2024,
    "authors": "Andre de Carvalho and Robson Bonidia and Jude Dzevela Kong and Mariana Dauhajre and Claudio Struchiner and Guilherme Goedert and Peter F Stadler and Maria Emilia Walter and Danilo Sanches and Troy Day and Marcia Castro and John Edmunds and Manuel Colome-Hidalgo and Demian Arturo Herrera Morban and Edian F Franco and Cesar Ugarte-Gil and Patricia Espinoza-Lopez and Gabriel Carrasco-Escobar and Ulisses Rocha",
    "venue": "arXiv preprint arXiv:2409.14181",
    "citations": 0,
    "doi": "https://arxiv.org/abs/2409.14181"
  },
  {
    "title": "Los retos de la bio\u00e9tica y la ciencia en la era de la posverdad",
    "year": 2024,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9-Hidalgo",
    "venue": "Ciencia y Salud",
    "citations": 0,
    "doi": "https://revistas.intec.edu.do/index.php/cisa/article/view/3131"
  },
  {
    "title": "Road traffic injuries and fatalities in Dominican Republic, 2017-2021: a neglected epidemic",
    "year": 2024,
    "authors": "Pilar Gil and Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Angel Gil",
    "venue": "American Journal of Field Epidemiology",
    "citations": 0,
    "doi": "https://fieldepidemiology.org/index.php/ajfe/article/view/8431"
  },
  {
    "title": "Determinantes del estado de vacunaci\u00f3n infantil: abordando la brecha de equidad en Rep\u00fablica Dominicana-2019",
    "year": 2024,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Demian Herrera and Jos\u00e9 Brea Del Castillo and Cecilia Mar\u00eda Carrasco S\u00e1nchez and Mariana F Dauhajre Pimentel and Anamarija Jurcev Savicevic and Issael Ram\u00edrez",
    "venue": "Ciencia y Salud",
    "citations": 0,
    "doi": "https://revistas.intec.edu.do/index.php/cisa/article/view/2830"
  },
  {
    "title": "The challenge of bioethics and science in the post-truth era",
    "year": 2024,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9-Hidalgo",
    "venue": "Cienc. Salud (St. Domingo)",
    "citations": 0,
    "doi": "https://scholar.google.com/scholar?cluster=5342917022476885539&hl=en&oi=scholarr"
  },
  {
    "title": "Uso de mosquitos gen\u00e9ticamente modificados para el control del dengue en la Rep\u00fablica Dominicana: an\u00e1lisis \u00e9tico y regulatorio",
    "year": 2024,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Alejandro Vallejo Degaudenzi",
    "venue": "Ciencia, Ambiente y Clima",
    "citations": 0,
    "doi": "https://revistas.intec.edu.do/index.php/cienacli/article/view/3318"
  },
  {
    "title": "Dengue lethality and inequalities in the Region of the Americas between 2014 and 2023",
    "year": 2024,
    "authors": "Miguel Gallego-Munuera and Manuel Colome-Hidalgo",
    "venue": "REVISTA PANAMERICANA DE SALUD PUBLICA-PAN AMERICAN JOURNAL OF PUBLIC HEALTH",
    "citations": 0,
    "doi": "https://scholar.google.com/scholar?cluster=4653534456053488181&hl=en&oi=scholarr"
  },
  {
    "title": "Prevenci\u00f3n del virus respiratorio sincitial",
    "year": 2024,
    "authors": "Roberto Debbag and Angela Gentile and Mar\u00eda del Valle and et al.",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": ""
  },
  {
    "title": "Review of: Measuring the efficacy of a vaccine during an epidemic",
    "year": 2023,
    "authors": "Mariana Dauhajre Manuel Emilio Colome Hidalgo",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": ""
  },
  {
    "title": "Geotemporal analysis of COVID-19 in the Dominican Republic 2020-2021",
    "year": 2023,
    "authors": "Andreina Moreno and Carla Gonzalez and Lilian Pimentel and Demi\u00e1n Herrera and Manuel Colom\u00e9",
    "venue": "medRxiv",
    "citations": 0,
    "doi": "https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2023.01.27.23285032.abstract"
  },
  {
    "title": "Caracterizaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica del brote de dengue en el Hospital Pedi\u00e1trico Dr. Hugo Mendoza, Rep\u00fablica Dominicana, SE1-SE38, 2023",
    "year": 2023,
    "authors": "Guillermo C\u00e1rceles Ortega and Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and \u00c1ngel Gil de Miguel",
    "venue": "Rev. esp. med. prev. salud p\u00fablica",
    "citations": 0,
    "doi": "https://pesquisa.bvsalud.org/portal/resource/pt/ibc-230297"
  },
  {
    "title": "Epidemiolog\u00eda de la enfermedad meningoc\u00f3cica en Rep\u00fablica Dominicana 2012-2022: bases para su prevenci\u00f3n",
    "year": 2023,
    "authors": "Claudia Abad Aparicio and Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and \u00c1ngel Gil de Miguel",
    "venue": "Rev. esp. med. prev. salud p\u00fablica",
    "citations": 0,
    "doi": "https://pesquisa.bvsalud.org/portal/resource/pt/ibc-230298"
  },
  {
    "title": "RELACI\u00d3N ENTRE LA HEPATITIS AGUDA GRAVE DE ETIOLOG\u00cdA DESCONOCIDA EN NI\u00d1OS Y LOS ADENOVIRUS",
    "year": 2022,
    "authors": "Matilde Mirabal Moray and Manuel Colom\u00e9 Hidalgo and Olga Jape Collins and Jaime Soto Urdaneta and Erick Ramos S\u00e1nchez",
    "venue": "Actas del Congreso de Investigaci\u00f3n, Desarrollo e Innovaci\u00f3n",
    "citations": 0,
    "doi": "http://revistas.unicyt.org/index.php/actasidi-unicyt/article/view/51"
  },
  {
    "title": "Prevalence of developmental disorders in a tertiary care hospital in Santo Domingo Norte, Dominican Republic",
    "year": 2022,
    "authors": "Demian A Herrera Morban and Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Zoila L Torres",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://repositoriobiblioteca.intec.edu.do/items/407253a6-f4b8-41b4-b9b5-05f8ee10c5be"
  },
  {
    "title": "Characteristics of tuberculin skin test-still needed for the diagnosis of latent tuberculosis infection",
    "year": 2022,
    "authors": "\u0110or\u0111ija Vidi\u0107 and Anamarija Jur\u010dev Savi\u010devi\u0107 and Manuel Colome-Hidalgo",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://www.croris.hr/crosbi/publikacija/prilog-skup/726529"
  },
  {
    "title": "Review of: Factors associated with and socioeconomic inequalities in breast and cervical cancer screening among women aged 15\u201364 years in Botswana",
    "year": 2021,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9-Hidalgo",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": ""
  },
  {
    "title": "Mitos en el personal de salud durante la pandemia de Covid-19 en la Rep\u00fablica Dominicana",
    "year": 2020,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Demian Arturo Herrera Morban and Rayneida M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez and Zoila Torres Feliz and Massiel M\u00e9ndez Jorge and Josvane Japa Rodr\u00edguez and Carlos Sosa de la Cruz",
    "venue": "Revista M\u00e9dica de la Universidad de Costa Rica",
    "citations": 0,
    "doi": "https://revistas.ucr.ac.cr/index.php/medica/article/view/44185"
  },
  {
    "title": "Outbreak of severe acute respiratory infection, Santo Domingo Norte, Dominican Republic, August 2016",
    "year": 2020,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Manuel Gil Fern\u00e1ndez and Claribel Silfa",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://repositoriobiblioteca.intec.edu.do/items/e581b29a-3392-4490-a95e-046527cf24b0"
  },
  {
    "title": "Epidemiology of congenital heart disease in a third level hospital, Santo Domingo Norte, Dominican Republic",
    "year": 2020,
    "authors": "Demian A Herrera Morban and Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Rayneida M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez and Zoila L Torres and Stephania Cossety and Tatiana Alc\u00e1ntara Tiburcio and Yessi P Alc\u00e1ntara",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://repositoriobiblioteca.intec.edu.do/items/131ff39c-8797-4297-a117-4a14a62452a2"
  },
  {
    "title": "Exploring socioeconomic inequalities in maternal and child health coverage in Latin America and the Caribbean",
    "year": 2020,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Juan Donado Campos and \u00c1ngel Gil De Miguel",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://scholar.archive.org/work/qcevhlpi4vcj7lxskhfdcgg4oq/access/wayback/https://assets.researchsquare.com/files/rs-42217/v1/7b7eb6fb-2184-49c7-b2cc-c9e0d0d8a886.pdf"
  },
  {
    "title": "Myths on healthcare personnel during the Covid-19 pandemic on the Dominican Republic",
    "year": 2020,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Demian Arturo Herrera Morban and Rayneida M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez and Zoila Torres Feliz and Massiel M\u00e9ndez Jorge and Josvane Japa Rodr\u00edguez and Carlos Sosa de la Cruz",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://scholar.google.com/scholar?cluster=10022787340142568817&hl=en&oi=scholarr"
  },
  {
    "title": "Consideraciones \u00e9ticas sobre el impacto del COVID-19 y las desigualdades: Texto basado en la presentaci\u00f3n en el seminario web \u00abDesigualdad y COVID-19: una mirada \u00e9tica\u00bb, organizado por la Comisi\u00f3n Nacional de Bio\u00e9tica de la Rep\u00fablica Dominicana (CNB), como parte de los seminarios de reflexi\u00f3n bio\u00e9tica en tiempos de COVID-19, y celebrado el 16 de abril de 2020.",
    "year": 2020,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9-Hidalgo",
    "venue": "Revista Estudios Sociales",
    "citations": 0,
    "doi": "https://estudiossociales.bono.edu.do/index.php/es/article/download/949/934"
  },
  {
    "title": "Seguimiento de los cambios en las desigualdades con respecto a la cobertura de la inmunizacion completa en lactantes en America Latina y el Caribe.",
    "year": 2020,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Juan Donado Campos and \u00c1ngel Gil de Miguel",
    "venue": "Revista Panamericana de Salud Publica",
    "citations": 0,
    "doi": "https://scholar.google.com/scholar?cluster=14897168412860578840&hl=en&oi=scholarr"
  },
  {
    "title": "EPIDEMIOLOG\u00cdA DE CARDIOPAT\u00cdAS CONG\u00c9NITAS EN UN HOSPITAL DE TERCER NIVEL, SANTO DOMINGO NORTE, REP\u00daBLICA DOMINICANA Epidemiology of congenital heart disease in a third level hospital, Santo Domingo Norte, Dominican Republic*",
    "year": 2020,
    "authors": "Demian A Herrera Morban and Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Rayneida M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez and Zoila L Torres and Stephania Cossety and Jim\u00e9nez Henr\u00edquez and Tatiana Alc\u00e1ntara Tiburcio and Yessi P Alc\u00e1ntara",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": ""
  },
  {
    "title": "Brote de infecci\u00f3n respiratoria aguda grave, Santo Domingo Norte, Rep\u00fablica Dominicana, agosto 2016",
    "year": 2019,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9 Hidalgo and Manuel Gil Fern\u00e1ndez and Claribel Silfa",
    "venue": "Ciencia y Salud",
    "citations": 0,
    "doi": "https://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=7139870"
  },
  {
    "title": "Aprendizaje basado en problemas como herramienta para la ense\u00f1anza de la bio\u00e9tica cl\u00ednica en la Rep\u00fablica Dominicana",
    "year": 2017,
    "authors": "Manuel Colom\u00e9 Hidalgo and Pedro Jos\u00e9 Carpio L\u00f3pez and Fabiola Cristina Lapaix",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=9194035"
  },
  {
    "title": "Consideraciones \u00e9ticas sobre mala conducta cient\u00edfica en investigaci\u00f3n en salud en la Rep\u00fablica Dominicana, 2015.",
    "year": 2015,
    "authors": "Manuel E Colom\u00e9 Hidalgo and Julio Arturo Canario Guzm\u00e1n",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": ""
  },
  {
    "title": "21 D\u00cdAS DE CUARENTENA OBLIGATORIA: EL CASO DE KACI HICKOX.",
    "year": "N/A",
    "authors": "Manuel E Colom\u00e9 Hidalgo",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://revistacientificauod.wordpress.com/wp-content/uploads/2016/08/21-dicc81as-de-cuarentena-obligatoria-el-caso-de-kaci-hickox.pdf"
  },
  {
    "title": "RETOS Y DESAF\u00cdOS \u00c9TICOS DE LA INVESTIGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA EN REP\u00daBLICA DOMINICANA:\u201cAN\u00c1LISIS TELEOL\u00d3GICO DEL PROCESO DE PUBLICACI\u00d3N Y DIFUSI\u00d3N CIENT\u00cdFICA\u201d 2014.",
    "year": "N/A",
    "authors": "Manuel E Colom\u00e9 Hidalgo",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://revistacientificauod.wordpress.com/wp-content/uploads/2016/08/retos-y-desaficc81os-ecc81ticos-de-la-investigaciocc81n-cienticc81fica-en-repucc81blica-dominicana.pdf"
  },
  {
    "title": "AL\u00c9RGICAS",
    "year": "N/A",
    "authors": "Guillermo \u00c1ngeles Fern\u00e1ndez and Jos\u00e9 Alberto Torres Hern\u00e1ndez",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://menarini-ca.com/online/2022/Libro_Abordaje_Alergias_Menarini.pdf"
  },
  {
    "title": "PREVALENCIA DE LOS DES\u00d3RDENES DEL DESARROLLO EN UN HOSPITAL DE 3ER NIVEL DE SANTO DOMINGO NORTE, REP\u00daBLICA DOMINICANA Prevalence of developmental disorders in a tertiary care hospital in Santo Domingo Norte, Dominican Republic",
    "year": "N/A",
    "authors": "Demian A Herrera Morban and Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Zoila L Torres",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://revistas.intec.edu.do/index.php/cisa/article/download/2219/2589?inline=1"
  },
  {
    "title": "CONOCIMIENTO Y PERCEPCIONES QUE LOS ADULTOS TIENEN DEL COVID-19, REP\u00daBLICA DOMINICANA Knowledge and percepcion of adults of COVID-19 in Dominican Republic",
    "year": "N/A",
    "authors": "Manuel Colom\u00e9-Hidalgo and Demian A Herrera Morban and Rayneida M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez and Zoila L Torres Feliz and Massiel M\u00e9ndez Jorge and Josvane Japa Rodr\u00edguez and Carlos Sosa",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://revistas.intec.edu.do/index.php/cisa/article/download/2070/2535?inline=1"
  },
  {
    "title": "Consideraciones \u00e9ticas sobre mala conducta cient\u00edfica en investigaci\u00f3n en salud en la Rep\u00fablica Dominicana, 2015.",
    "year": "N/A",
    "authors": "Julio Arturo Canario Guzm\u00e1n and Manuel E Colom\u00e9 Hidalgo",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://scholar.google.com/scholar?cluster=4115412110549581459&hl=en&oi=scholarr"
  },
  {
    "title": "Consideraciones \u00e9ticas sobre la mala conducta cient\u00edfica en la Rep\u00fablica Dominicana, 2015 Ethical considerations of scientific misconduct in health research in the Dominican Republic, 2015",
    "year": "N/A",
    "authors": "Manuel E Colom\u00e9 and Julio Arturo Canario",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://scholar.google.com/scholar?cluster=13460681364182702276&hl=en&oi=scholarr"
  }
]