[
  {
    "title": "Risk of Community-Acquired Pneumonia with Outpatient Proton-Pump Inhibitor Therapy: A Systematic Review and Meta-Analysis",
    "year": 2015,
    "authors": "Allison A Lambert and Jennifer O Lam and Julie J Paik and Cesar Ugarte-Gil and M Bradley Drummond and Trevor A Crowell",
    "venue": "PloS one",
    "citations": 428,
    "doi": "https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0128004"
  },
  {
    "title": "MMP-1 drives immunopathology in human tuberculosis and transgenic mice",
    "year": 2011,
    "authors": "Paul Elkington and Takayuki Shiomi and Ronan Breen and Robert K Nuttall and Cesar Augusto Ugarte-Gil and Naomi F Walker and Lu\u00edsa Saraiva and Bernadette Pedersen and Francesco Mauri and Marc Lipman and Dylan R Edwards and Brian D Robertson and Jeanine D\u2019Armiento and Jon S Friedland",
    "venue": "The Journal of clinical investigation",
    "citations": 298,
    "doi": "https://www.jci.org/articles/view/45666?keye1fa320bcbef4924b014"
  },
  {
    "title": "Clinical management of concurrent diabetes and tuberculosis and the implications for patient services",
    "year": 2014,
    "authors": "Anca Lelia Riza and Fiona Pearson and Cesar Ugarte-Gil and Bachti Alisjahbana and Steven van de Vijver and Nicolae M Panduru and Philip C Hill and Rovina Ruslami and David Moore and Rob Aarnoutse and Julia A Critchley and Reinout van Crevel",
    "venue": "The Lancet Diabetes & Endocrinology",
    "citations": 263,
    "doi": "https://www.thelancet.com/journals/landia/article/PIIS22138587(14)70110-X/fulltext"
  },
  {
    "title": "Matrix metalloproteinases in tuberculosis",
    "year": 2011,
    "authors": "Paul T Elkington and Cesar Augusto Ugarte-Gil and Jon S Friedland",
    "venue": "European Respiratory Journal",
    "citations": 190,
    "doi": "https://publications.ersnet.org/content/erj/38/2/456.abstract"
  },
  {
    "title": "Uso adecuado y racional de los antibi\u00f3ticos",
    "year": 2006,
    "authors": "Ciro Magui\u00f1a-Vargas and C\u00e9sar Augusto Ugarte-Gil and Marco Montiel",
    "venue": "Acta M\u00e9dica Peruana",
    "citations": 180,
    "doi": "http://www.scielo.org.pe/scielo.php?pid=S1728-59172006000100004&script=sci_arttext&tlng=en"
  },
  {
    "title": "Bartonella bacilliformis: a systematic review of the literature to guide the research agenda for elimination",
    "year": 2012,
    "authors": "Nuria Sanchez Clemente and Cesar A Ugarte-Gil and Nelson Sol\u00f3rzano and Ciro Magui\u00f1a and Paul Pachas and David Blazes and Robin Bailey and David Mabey and David Moore",
    "venue": "PLoS Negl Trop Dis",
    "citations": 133,
    "doi": "https://journals.plos.org/plosntds/article?id=10.1371/journal.pntd.0001819"
  },
  {
    "title": "Diabetes mellitus among pulmonary tuberculosis patients from four TB-endemic countries: the TANDEM study",
    "year": 2019,
    "authors": "Cesar Ugarte-Gil and Bachti Alisjahbana and Katharina Ronacher and Anca Lelia Riza and Raspati C Koesoemadinata and Stephanus T Malherbe and Ramona Cioboata and Juan Carlos Llontop and Leanie Kleynhans and Sonia Lopez and Prayudi Santoso and Ciontea Marius and Katerine Villaizan and Rovina Ruslami and Gerhard Walzl and Nicolae Mircea Panduru and Hazel M Dockrell and Philip C Hill and Susan Mc Allister and Fiona Pearson and David AJ Moore and Julia A Critchley and Reinout van Crevel",
    "venue": "Clinical Infectious Diseases",
    "citations": 124,
    "doi": "https://academic.oup.com/cid/article-abstract/70/5/780/5431210"
  },
  {
    "title": "Induced Sputum MMP-1,-3 &-8 Concentrations during Treatment of Tuberculosis",
    "year": 2013,
    "authors": "Cesar A Ugarte-Gil and Paul Elkington and Robert H Gilman and Jorge Coronel and Liku B Tezera and Antonio Bernabe-Ortiz and Eduardo Gotuzzo and Jon S Friedland and David AJ Moore",
    "venue": "PloS one",
    "citations": 119,
    "doi": "https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0061333"
  },
  {
    "title": "Peru\u2013Progress in health and sciences in 200 years of independence",
    "year": 2022,
    "authors": "Rodrigo M Carrillo-Larco and Wilmer Cristobal Guzman-Vilca and Fabiola Leon-Velarde and Antonio Bernabe-Ortiz and M Michelle Jimenez and Mary E Penny and Camila Gianella and Mariana Legu\u00eda and Pablo Tsukayama and Stella M Hartinger and Andres G Lescano and Mar\u00eda Sof\u00eda Cuba-Fuentes and Yuri Cutip\u00e9 and Francisco Diez-Canseco and Walter Mendoza and Cesar Ugarte-Gil and Andrea Valdivia-Gago and Carol Zavaleta-Cortijo and J Jaime Miranda",
    "venue": "N/A",
    "citations": 113,
    "doi": "https://www.thelancet.com/journals/lanam/article/PIIS2667-193X(21)00144-7/fulltext"
  },
  {
    "title": "Multidrug resistant tuberculosis",
    "year": 2015,
    "authors": "James Millard and Cesar Ugarte-Gil and David AJ Moore",
    "venue": "N/A",
    "citations": 113,
    "doi": "https://www.bmj.com/content/350/bmj.h882.short"
  },
  {
    "title": "Association Between Tuberculosis and Depression on Negative Outcomes of Tuberculosis Treatment: A Systematic Review and Meta-Analysis",
    "year": 2019,
    "authors": "Paulo Ruiz-Grosso and Rodrigo Cachay and Adriana de la Flor and Alvaro Schwalb and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "medRxiv",
    "citations": 108,
    "doi": "https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0227472"
  },
  {
    "title": "Association of Major Depressive Episode with Negative Outcomes of Tuberculosis Treatment",
    "year": 2013,
    "authors": "Cesar Ugarte-Gil and Paulo Ruiz and Carlos Zamudio and Luz Canaza and Larissa Otero and Hever Kruger and Carlos Seas",
    "venue": "PLOS ONE",
    "citations": 92,
    "doi": "https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0069514"
  },
  {
    "title": "HIV Stigma as a Barrier to Retention in HIV Care at a General Hospital in Lima, Peru: A Case\u2013Control Study",
    "year": 2014,
    "authors": "Carla Valenzuela and Cesar Ugarte-Gil and Jorge Paz and Juan Echevarria and Eduardo Gotuzzo and Sten H Vermund and Aaron M Kipp",
    "venue": "AIDS and behavior",
    "citations": 82,
    "doi": "https://link.springer.com/article/10.1007/s10461-014-0908-7"
  },
  {
    "title": "A prospective multicentre diagnostic accuracy study for the Truenat tuberculosis assays",
    "year": 2021,
    "authors": "Adam Penn-Nicholson and Sivaramakrishnan N Gomathi and Cesar Ugarte-Gil and Abyot Meaza and Evelyn Lavu and Pranav Patel and Bandana Choudhury and Camilla Rodrigues and Sarabjit Chadha and Mubin Kazi and Aur\u00e9lien Mac\u00e9 and Pamela Nabeta and Catharina Boehme and Raman R Gangakhedkar and Sanjay Sarin and Ephrem Tesfaye and Eduardo Gotuzzo and Philipp du Cros and Srikanth Tripathy and Morten Ruhwald and Manjula Singh and Claudia M Denkinger and Samuel G Schumacher and Kelemework A Asmare and Sergio Carmona and Stefano Ongarello and Emmanuel Moreau and L Prabakaran and Aradhana Chauhan and Sunita Singh and Beemakonda Hari and Egambaram Sangeetha and Marikani Sangliraman and Munusamy Balasubramanian and Premkumar Michel and Rajesh K Mondal and Rajendran Priya and Somasundaram Kalaivani and Venkatraman Nagalakshmi and Victor Sharanya and Kori Arti and Patel GK Dharti and Patel C Ghanshyam and Rathod Y Harshdeepsinhji and Ahmed Arifuddin and Das Jyotirmoy and Kurmi Prosanta and Nayan J Das and Tatiana C\u00e1ceres and Silvia G Perez and Lesly F Suarez and Luz Villa-Castillo and Katherine Alania and Carlos Mogollon and Nora Mego Correo and Luz Aguirre Yanac and Manuel Quezada Nizama and Jose Velarde Albitez and Cintia Pezo Hernandez and Kirubel Eshetu and Habteyes Hailu Tola and Abebaw Kebede and Zemedu Mohammed and Paul Aia and Jennifer Banamu and Karen Johnson and Rendi Moke and Kari Seki and William Pomat and Tamarah Koleala and Rosemary Simbil and Deborah Williamson and Maria Globan and Nomin-Dora Tenakanai and Dorish Walsh and Chris Sohenalo'e and Stephanie Main Jane Greig and Nova Wilks and Tope Adepoyibi and G Khai Lin Huang and Truenat Trial Consortium",
    "venue": "European Respiratory Journal",
    "citations": 77,
    "doi": "https://publications.ersnet.org/content/erj/58/5/2100526.abstract"
  },
  {
    "title": "Drug-resistant tuberculosis: a persistent global health concern",
    "year": 2024,
    "authors": "Maha Farhat and Helen Cox and Marwan Ghanem and Claudia M Denkinger and Camilla Rodrigues and Mirna S Abd El Aziz and Handaa Enkh-Amgalan and Debrah Vambe and Cesar Ugarte-Gil and Jennifer Furin and Madhukar Pai",
    "venue": "N/A",
    "citations": 75,
    "doi": "https://www.nature.com/articles/s41579-024-01025-1"
  },
  {
    "title": "COVID\u201019 in Latin America and the Caribbean: two years of the pandemic",
    "year": 2022,
    "authors": "Alvaro Schwalb and Eleonora Armyra and Melissa M\u00e9ndez\u2010Aranda and C\u00e9sar Ugarte\u2010Gil",
    "venue": "N/A",
    "citations": 75,
    "doi": "https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1111/joim.13499"
  },
  {
    "title": "Actualizaci\u00f3n de la enfermedad de Carri\u00f3n; Update of Carrion's disease",
    "year": 2008,
    "authors": "Ciro Peregrino Magui\u00f1a Vargas and C\u00e9sar Augusto Ugarte Gil and Judith Patricia Bre\u00f1a Ch\u00e1vez and Eloy Enrique Ordaya Espinoza and Palmira R Ventosilla L\u00f3pez and Erick Fernando Huarcaya Castilla and C\u00e9sar Augusto Henriquez Camacho",
    "venue": "Rev. m\u00e9d. hered",
    "citations": 66,
    "doi": "http://www.scielo.org.pe/scielo.php?pid=S1018-130X2008000100007&script=sci_arttext&tlng=en"
  },
  {
    "title": "Impact of Intermediate Hyperglycemia and Diabetes on Immune Dysfunction in Tuberculosis",
    "year": 2021,
    "authors": "Clare Eckold and Vinod Kumar and January Weiner and Bachti Alisjahbana and Anca-Lelia Riza and Katharina Ronacher and Jorge Coronel and Sarah Kerry-Barnard and Stephanus T Malherbe and Leanie Kleynhans and Kim Stanley and Rovina Ruslami and Mihai Ioana and Cesar Ugarte-Gil and Gerhard Walzl and Reinout van Crevel and Cisca Wijmenga and Julia A Critchley and Hazel M Dockrell and Jacqueline M Cliff",
    "venue": "Clinical Infectious Diseases",
    "citations": 63,
    "doi": "https://academic.oup.com/cid/article-abstract/72/1/69/5857148"
  },
  {
    "title": "Tuberculosis and comorbidities: treatment challenges in patients with comorbid diabetes mellitus and depression",
    "year": 2022,
    "authors": "Guillermo C\u00e1ceres and Rodrigo Calderon and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "N/A",
    "citations": 57,
    "doi": "https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/20499361221095831"
  },
  {
    "title": "Association between the use of protease inhibitors in highly active antiretroviral therapy and incidence of diabetes mellitus and/or metabolic syndrome in HIV-infected patients: A systematic review and meta-analysis",
    "year": 2018,
    "authors": "Jose Echecopar-Sabogal and Lorenzo D\u2019Angelo-Piaggio and Diego M Chanam\u00e9-Baca and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "International journal of STD & AIDS",
    "citations": 57,
    "doi": "https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/0956462417732226"
  },
  {
    "title": "World Health Organization (WHO) antibiotic regimen against other regimens for the treatment of leprosy: a systematic review and meta-analysis",
    "year": 2020,
    "authors": "Maria Lazo-Porras and Gabriela J Prutsky and Patricia Barrionuevo and Jose Carlos Tapia and Cesar Ugarte-Gil and Oscar J Ponce and Ana Acu\u00f1a-Villaordu\u00f1a and Juan Pablo Domecq and Celso De la Cruz-Luque and Larry J Prokop and Germ\u00e1n M\u00e1laga",
    "venue": "N/A",
    "citations": 56,
    "doi": "https://link.springer.com/article/10.1186/s12879-019-4665-0"
  },
  {
    "title": "Spatio-temporal co-occurrence of hotspots of tuberculosis, poverty and air pollution in Lima, Peru",
    "year": 2020,
    "authors": "Gabriel Carrasco-Escobar and Alvaro Schwalb and Kelly Tello-Lizarraga and Percy Vega-Guerovich and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "Infectious diseases of poverty",
    "citations": 51,
    "doi": "https://mednexus.org/doi/abs/10.1186/s40249-020-00647-w"
  },
  {
    "title": "Comprehensive plasma proteomic profiling reveals biomarkers for active tuberculosis",
    "year": 2020,
    "authors": "Diana J Garay-Baquero and Cory H White and Naomi F Walker and Marc Tebruegge and Hannah F Schiff and Cesar Ugarte-Gil and Stephen Morris-Jones and Ben G Marshall and Antigoni Manousopoulou and John Adamson and Andres F Vallejo and Magdalena K Bielecka and Robert J Wilkinson and Liku B Tezera and Christopher H Woelk and Spiros D Garbis and Paul Elkington",
    "venue": "JCI insight",
    "citations": 51,
    "doi": "https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC7526553/"
  },
  {
    "title": "Type 2 diabetes mellitus and antibiotic-resistant infections: a systematic review and meta-analysis",
    "year": 2022,
    "authors": "Rodrigo M Carrillo-Larco and Cecilia Anza-Ram\u00edrez and Giancarlo Saal-Zapata and David Villarreal-Zegarra and Jessica Hanae Zafra-Tanaka and Cesar Ugarte-Gil and Antonio Bernab\u00e9-Ortiz",
    "venue": "N/A",
    "citations": 49,
    "doi": "https://jech.bmj.com/content/76/1/75.abstract"
  },
  {
    "title": "Diagnostic accuracy of nucleic acid amplification tests (NAATs) in urine for genitourinary tuberculosis: a systematic review and meta-analysis",
    "year": 2017,
    "authors": "Carlos Altez-Fernandez and Victor Ortiz and Majid Mirzazadeh and Luis Zegarra and Carlos Seas and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "BMC infectious diseases",
    "citations": 48,
    "doi": "https://link.springer.com/article/10.1186/s12879-017-2476-8"
  },
  {
    "title": "Exaggerated IL-17A activity in human in vivo recall responses discriminates active tuberculosis from latent infection and cured disease",
    "year": 2021,
    "authors": "Gabriele Pollara and Carolin T Turner and Joshua Rosenheim and Aneesh Chandran and Lucy CK Bell and Ayesha Khan and Amit Patel and Luis Felipe Peralta and Anna Folino and Ayse Akarca and Cristina Venturini and Tina Baker and Simone Ecker and Fabio LM Ricciardolo and Teresa Marafioti and Cesar Ugarte-Gil and David AJ Moore and Benjamin M Chain and Gillian S Tomlinson and Mahdad Noursadeghi",
    "venue": "Science translational medicine",
    "citations": 45,
    "doi": "https://www.science.org/doi/abs/10.1126/scitranslmed.abg7673"
  },
  {
    "title": "Factores asociados a complicaciones cr\u00f3nicas de diabetes mellitus tipo 2 en pacientes de un hospital general del Seguro Social de Salud del Per\u00fa",
    "year": 2020,
    "authors": "Juan Villacorta Santamato and N\u00e9lida Hilario Huapaya and Jorge Inolop\u00fa Cucche and Leonel Terrel Gutierrez and Rosa Lab\u00e1n Hijar and Jos\u00e9 Del Aguila and Cesar Ugarte-Gil and Yamil\u00e9e Hurtado-Roca",
    "venue": "Anales de la Facultad de Medicina",
    "citations": 41,
    "doi": "http://www.scielo.org.pe/scielo.php?pid=S1025-55832020000300308&script=sci_abstract"
  },
  {
    "title": "International prospective observational cohort study of Zika in infants and pregnancy (ZIP study): study protocol",
    "year": 2019,
    "authors": "Jill F Lebov and Juan F Arias and Angel Balmaseda and William Britt and Jos\u00e9 F Cordero and Luiz Augusto Galv\u00e3o and Ana Luc\u00eda Garces and K Michael Hambidge and Eva Harris and Albert Ko and Nancy Krebs and Ernesto TA Marques and Alexander M Martinez and Elizabeth McClure and Democrito B Miranda-Filho and Maria Elisabeth Lopes Moreira and Marisa M Mussi-Pinhata and Theresa J Ochoa and Jorge E Osorio and Deolinda MF Scalabrin and Stacey Schultz-Cherry and George R Seage and Kristen Stolka and C\u00e9sar Augusto Ugarte-Gil and Carmen Milagros Velez Vega and Michael Welton and Ricardo Ximenes and Carmen Zorrilla",
    "venue": "BMC Pregnancy and Childbirth",
    "citations": 41,
    "doi": "https://link.springer.com/article/10.1186/s12884-019-2430-4"
  },
  {
    "title": "Diabetes screening in tuberculosis patients: a diagnostic accuracy analysis in four countries",
    "year": 2018,
    "authors": "D Grint and B Alisjhabana and C Ugarte-Gil and AL Riza and G Walzl and F Pearson and R Ruslami and DAJ Moore and M Ioana and S McAllister and K Ronacher and RC Koeseomadinata and S Kerry-Barnard and J Coronel and ST Malherbe and HM Dockrell and PC Hill and R Van Crevel and J Critchley",
    "venue": "Bulletin of the World Health Organization",
    "citations": 37,
    "doi": ""
  },
  {
    "title": "Making cough count in tuberculosis care",
    "year": 2022,
    "authors": "Alexandra J Zimmer and C\u00e9sar Ugarte-Gil and Rahul Pathri and Puneet Dewan and Devan Jaganath and Adithya Cattamanchi and Madhukar Pai and Simon Grandjean Lapierre",
    "venue": "N/A",
    "citations": 36,
    "doi": "https://www.nature.com/articles/s43856-022-00149-w"
  },
  {
    "title": "Disease characteristics and treatment of patients with diabetes mellitus attending government health services in Indonesia, Peru, Romania and South Africa",
    "year": 2018,
    "authors": "Nanny NM Soetedjo and Susan M McAllister and Cesar Ugarte\u2010Gil and Adela G Firanescu and Katharina Ronacher and Bachti Alisjahbana and Anca L Costache and Carlos Zubiate and Stephanus T Malherbe and Raspati C Koesoemadinata and Yoko V Laurence and Fiona Pearson and Sarah Kerry\u2010Barnard and Rovina Ruslami and David AJ Moore and Mihai Ioana and Leanie Kleynhans and Hikmat Permana and Philip C Hill and Maria Mota and Gerhard Walzl and Hazel M Dockrell and Julia A Critchley and Reinout van Crevel and TANDEM Consortium",
    "venue": "Tropical medicine & international health",
    "citations": 34,
    "doi": "https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1111/tmi.13137"
  },
  {
    "title": "Leptospirosis as a risk factor for chronic kidney disease: A systematic review of observational studies",
    "year": 2019,
    "authors": "Rodrigo M Carrillo-Larco and Carlos Altez-Fernandez and J Gonzalo Acevedo-Rodriguez and Karol Ortiz-Acha and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "PLOS Neglected Tropical Diseases",
    "citations": 33,
    "doi": "https://journals.plos.org/plosntds/article?id=10.1371/journal.pntd.0007458"
  },
  {
    "title": "Vulnerable populations and the right to health: lessons from the Peruvian Amazon around tuberculosis control",
    "year": 2019,
    "authors": "Camila Gianella and M Amalia Pesantes and Cesar Ugarte-Gil and David AJ Moore and Claudia Lema",
    "venue": "International Journal for Equity in Health",
    "citations": 32,
    "doi": "https://link.springer.com/article/10.1186/s12939-019-0928-z"
  },
  {
    "title": "TB in Vulnerable Populations: The Case of an Indigenous Community in the Peruvian Amazon",
    "year": 2016,
    "authors": "Camila Gianella and C\u00e9sar Ugarte-Gil and Godofredo Caro and Rula Aylas and C\u00e9sar Castro and Claudia Lema",
    "venue": "Health and human rights",
    "citations": 32,
    "doi": "https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC5070680/"
  },
  {
    "title": "Private sector contributions and their effect on physician emigration in the developing world",
    "year": 2013,
    "authors": "Lawrence C Loh and Cesar Ugarte-Gil and Kwame Darko",
    "venue": "Bulletin of the World Health Organization",
    "citations": 31,
    "doi": "https://www.scielosp.org/article/bwho/2013.v91n3/227-233/"
  },
  {
    "title": "Pruebas de sensibilidad para Mycobacterium tuberculosis",
    "year": 2008,
    "authors": "C\u00e9sar Ugarte-Gil and Mario Ponce Alvarez and David AJ Moore",
    "venue": "Acta m\u00e9d. peruana",
    "citations": 31,
    "doi": "http://www.scielo.org.pe/scielo.php?pid=S1728-59172008000300010&script=sci_abstract"
  },
  {
    "title": "Latent tuberculosis infection and non-infectious co-morbidities: Diabetes mellitus type 2, chronic kidney disease and rheumatoid arthritis",
    "year": 2019,
    "authors": "Cesar Ugarte-Gil and Rodrigo M Carrillo-Larco and Daniela E Kirwan",
    "venue": "International Journal of Infectious Diseases",
    "citations": 28,
    "doi": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1201971219300827"
  },
  {
    "title": "Diabetes and poor tuberculosis treatment outcomes: issues and implications in data interpretation and analysis",
    "year": 2017,
    "authors": "Peijue Huangfu and Fiona Pearson and Cesar Ugarte-Gil and Julia Critchley",
    "venue": "The International Journal of Tuberculosis and Lung Disease",
    "citations": 26,
    "doi": "https://www.ingentaconnect.com/content/iuatld/ijtld/2017/00000021/00000012/art00005"
  },
  {
    "title": "Situaci\u00f3n de la comorbilidad tuberculosis y diabetes en personas adultas en el Per\u00fa, 2016-2018",
    "year": 2021,
    "authors": "C\u00e9sar Ugarte-Gil and Maricela Curisinche and Edwin Herrrera-Flores and Henry Hernandez and Julia Rios",
    "venue": "Revista Peruana de Medicina Experimental y Salud P\u00fablica",
    "citations": 24,
    "doi": "https://www.scielosp.org/article/rpmesp/2021.v38n2/254-260/"
  },
  {
    "title": "A differential DNA methylome signature of pulmonary immune cells from individuals converting to latent tuberculosis infection",
    "year": 2021,
    "authors": "Lovisa Karlsson and Jyotirmoy Das and Moa Nilsson and Amanda Tyr\u00e9n and Isabelle Pehrson and Nina Idh and Shumaila Sayyab and Jakob Paues and Cesar Ugarte-Gil and Melissa M\u00e9ndez-Aranda and Maria Lerm",
    "venue": "Scientific Reports",
    "citations": 23,
    "doi": "https://www.nature.com/articles/s41598-021-98542-3"
  },
  {
    "title": "Point of care HbA1c level for diabetes mellitus management and its accuracy among tuberculosis patients: a study in four countries",
    "year": 2019,
    "authors": "P Huangfu and YV Laurence and B Alisjahbana and C Ugarte-Gil and AL Riza and G Walzl and R Ruslami and DAJ Moore and M Ioana and S McAllister and K Ronacher and RC Koesoemadinata and D Grint and S Kerry and J Coronel and ST Malherbe and U Griffiths and HM Dockrell and PC Hill and R Van Crevel and F Pearson and JA Critchley",
    "venue": "The International Journal of Tuberculosis and Lung Disease",
    "citations": 22,
    "doi": "https://www.ingentaconnect.com/content/iuatld/ijtld/2019/00000023/00000003/art00005"
  },
  {
    "title": "Lung Ultrasound Findings Compared with Chest X-Ray Findings in Known Pulmonary Tuberculosis Patients: A Cross-Sectional Study in Lima, Peru",
    "year": 2020,
    "authors": "Matthew Fentress and Cesar Ugarte-Gil and Miguel Cervantes and Diego Rivas and David Moore and Philip Caliguiri and Kevin Bergman and Sassan Noazin and Andrew Padovani and Robert H Gilman",
    "venue": "The American Journal of Tropical Medicine and Hygiene",
    "citations": 21,
    "doi": "https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC7646758/"
  },
  {
    "title": "Diabetes is associated with genotypically drug-resistant tuberculosis",
    "year": 2020,
    "authors": "Carolien Ruesen and Lidya Chaidir and Cesar Ugarte-Gil and Jakko van Ingen and Julia A Critchley and Philip C Hill and Rovina Ruslami and Prayudi Santoso and Martijn A Huynen and Hazel M Dockrell and David AJ Moore and Bachti Alisjahbana and Reinout van Crevel",
    "venue": "European Respiratory Journal",
    "citations": 20,
    "doi": "https://publications.ersnet.org/content/erj/55/3/1901891?ctkey=shareline&utm_medium=shareline&utm_source=01891-2019&utm_campaign=shareline"
  },
  {
    "title": "Microscopic observation drug susceptibility assay for rapid diagnosis of lymph node tuberculosis and detection of drug resistance",
    "year": 2016,
    "authors": "Daniela E Kirwan and Cesar Ugarte-Gil and Robert H Gilman and Luz Caviedes and Hasan Rizvi and Eduardo Ticona and Gonzalo Chavez and Jos\u00e9 Luis Cabrera and Eduardo D Matos and Carlton A Evans and David AJ Moore and Jon S Friedland",
    "venue": "Journal of clinical microbiology",
    "citations": 19,
    "doi": "https://journals.asm.org/doi/abs/10.1128/jcm.02227-15"
  },
  {
    "title": "Integrated testing for TB and COVID-19",
    "year": 2022,
    "authors": "Emily L MacLean and Luz Villa-Castillo and Morten Ruhwald and C\u00e9sar Ugarte-Gil and Madhukar Pai",
    "venue": "Med",
    "citations": 18,
    "doi": "https://www.cell.com/med/fulltext/S2666-6340(22)00085-X"
  },
  {
    "title": "Prevalence of positive TST among healthcare workers in high-burden TB setting in Peru",
    "year": 2020,
    "authors": "Juana Sedamano and Alvaro Schwalb and Rodrigo Cachay and Carlos Zamudio and C\u00e9sar Ugarte-Gil and Gabriela Soto-Cabezas and C\u00e9sar V Munayco and Carlos Seas",
    "venue": "BMC Public Health",
    "citations": 18,
    "doi": "https://link.springer.com/article/10.1186/s12889-020-08756-9"
  },
  {
    "title": "An Outbreak of Bartonella bacilliformis in an Endemic Andean Community",
    "year": 2016,
    "authors": "Nuria Sanchez Clemente and Cesar Ugarte-Gil and Nelson Solorzano and Ciro Magui\u00f1a and David Moore",
    "venue": "PloS one",
    "citations": 18,
    "doi": "https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0150525"
  },
  {
    "title": "Induced Sputum is Safe and Well-Tolerated for TB Diagnosis in a Resource-Poor Primary Healthcare Setting",
    "year": 2014,
    "authors": "Cesar Ugarte-Gil and Paul T Elkington and Eduardo Gotuzzo and Jon S Friedland and David AJ Moore",
    "venue": "The American Journal of Tropical Medicine and Hygiene",
    "citations": 18,
    "doi": "https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC4350564/"
  },
  {
    "title": "Tuberculosis: un enfoque de Derechos Humanos",
    "year": 2009,
    "authors": "C\u00e9sar Augusto UGARTE",
    "venue": "Acta m\u00e9d. peruana",
    "citations": 18,
    "doi": "http://www.scielo.org.pe/scielo.php?pid=S1728-59172009000100012&script=sci_abstract"
  },
  {
    "title": "NAT2 and CYP2E1 polymorphisms and antituberculosis drug\u2010induced hepatotoxicity in Peruvian patients",
    "year": 2022,
    "authors": "Luis Jaramillo\u2010Valverde and Kelly S Levano and David D Tarazona and Silvia Capristano and Roberto Zegarra\u2010Chapo\u00f1an and Cesar Sanchez and Velia M Yufra\u2010Picardo and Eduardo Tarazona\u2010Santos and Cesar Ugarte\u2010Gil and Heinner Guio",
    "venue": "Molecular Genetics & Genomic Medicine",
    "citations": 17,
    "doi": "https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/mgg3.1987"
  },
  {
    "title": "Social network analysis identified central outcomes for core outcome sets using systematic reviews of HIV/AIDS",
    "year": 2016,
    "authors": "Ian J Saldanha and Tianjing Li and Cui Yang and Cesar Ugarte-Gil and George W Rutherford and Kay Dickersin",
    "venue": "Journal of Clinical Epidemiology",
    "citations": 17,
    "doi": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S089543561500431X"
  },
  {
    "title": "Improving measurement of tuberculosis care cascades to enhance people-centred care",
    "year": 2023,
    "authors": "Lena Faust and Pren Naidoo and Guillermo Caceres-Cardenas and C\u00e9sar Ugarte-Gil and Monde Muyoyeta and Andrew D Kerkhoff and Karikalan Nagarajan and Srinath Satyanarayana and Niaina Rakotosamimanana and Simon Grandjean Lapierre and Olusola Adedeji Adejumo and Joseph Kuye and Charity Oga-Omenka and Madhukar Pai and Ramnath Subbaraman",
    "venue": "N/A",
    "citations": 16,
    "doi": "https://www.thelancet.com/journals/laninf/article/PIIS1473-3099(23)00375-4/abstract"
  },
  {
    "title": "Is diabetes associated with malaria and malaria severity? A systematic review of observational studies",
    "year": 2019,
    "authors": "Rodrigo M Carrillo-Larco and Carlos Altez-Fernandez and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "N/A",
    "citations": 16,
    "doi": "https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6961413/"
  },
  {
    "title": "The spectrum of tuberculosis described as differential DNA methylation patterns in alveolar macrophages and alveolar T cells",
    "year": 2022,
    "authors": "Isabelle Pehrson and Shumaila Sayyab and Jyotirmoy Das and Nina Idh and Jakob Paues and Melissa M\u00e9ndez-Aranda and C\u00e9sar Ugarte-Gil and Maria Lerm",
    "venue": "Clinical Epigenetics",
    "citations": 15,
    "doi": "https://link.springer.com/article/10.1186/s13148-022-01390-9"
  },
  {
    "title": "Screening diabetes mellitus patients for pulmonary tuberculosis: a multisite study in Indonesia, Peru, Romania and South Africa",
    "year": 2021,
    "authors": "Bachti Alisjahbana and Susan M McAllister and Cesar Ugarte-Gil and Nicolae Mircea Panduru and Katharina Ronacher and Raspati C Koesoemadinata and Carlos Zubiate and Anca Lelia Riza and Stephanus T Malherbe and Leanie Kleynhans and Sonia Lopez and Hazel M Dockrell and Rovina Ruslami and Mihai Ioana and Gerhard Walzl and Fiona Pearson and Julia A Critchley and David AJ Moore and Reinout van Crevel and Philip C Hill",
    "venue": "Transactions of the Royal Society of Tropical Medicine and Hygiene",
    "citations": 15,
    "doi": "https://academic.oup.com/trstmh/article-abstract/115/6/634/5942655"
  },
  {
    "title": "SARS-CoV-2 testing in low-and middle-income countries: availability and affordability in the private health sector",
    "year": 2020,
    "authors": "Lena Faust and Alexandra J Zimmer and Mikashmi Kohli and Senjuti Saha and Jody Boffa and Marlon L Bayot and Ifeanyi Nsofor and Leonel Campos and Tivani Mashamba-Thompson and Rosa Herrera and Elom Emeka and Suvesh Shrestha and Cesar Ugarte-Gil and Achilles Katamba and Imran Pambudi and David Bichara and Roger I Calderon and Namatullah Ahmadzada and Muhammad Aamir Safdar and Chaitali Nikam and Carolina dos Santos L\u00e1zari and Hamidah Hussain and Myint Myint Win and Kyaw Zin Than and Anthony Ahumibe and Brenda Waning and Madhukar Pai",
    "venue": "Microbes and Infection",
    "citations": 15,
    "doi": "https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC7553871/"
  },
  {
    "title": "Implementing a socio-technical system for computer-aided tuberculosis diagnosis in Peru: A field trial among health professionals in resource-constraint settings",
    "year": 2020,
    "authors": "Cesar Ugarte-Gil and Maria Icochea and Juan Carlos Llontop Otero and Katerine Villaizan and Nicola Young and Yu Cao and Benyuan Liu and Terence Griffin and Maria J Brunette",
    "venue": "Health Informatics Journal",
    "citations": 14,
    "doi": "https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/1460458220938535"
  },
  {
    "title": "Building capacity for advances in tuberculosis research; proceedings of the third RePORT international meeting",
    "year": 2018,
    "authors": "Yuri F Van der Heijden and Fareed Abdullah and Bruno B Andrade and Jason R Andrews and Devasahayam J Christopher and Julio Croda and Heather Ewing and David W Haas and Mark Hatherill and C Robert Horsburgh Jr and Vidya Mave and Helder I Nakaya and Valeria Rolla and Sudha Srinivasan and Retna Indah Sugiyono and Cesar Ugarte-Gil and Carol Hamilton",
    "venue": "N/A",
    "citations": 14,
    "doi": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1472979218303226"
  },
  {
    "title": "Derechos humanos y salud: El caso del VIH/SIDA",
    "year": 2005,
    "authors": "Cesar Augusto Ugarte-Gil and JJ Miranda-Montero",
    "venue": "Rev Med Hered",
    "citations": 14,
    "doi": "http://www.scielo.org.pe/scielo.php?pid=S1018-130X2004000400008&script=sci_abstract"
  },
  {
    "title": "Availability of essential diagnostics at primary care public clinics in Peru",
    "year": 2021,
    "authors": "Jean S\u00e1nchez-S\u00e1nchez and Janis Alarc\u00f3n-Loayza and Luz Villa-Castillo and Mikashmi Kohli and Catharina C Boehme and Sergio Carmona and Patricia J Garcia and Madhukar Pai and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "Microbes Infect",
    "citations": 13,
    "doi": "https://www.ghdxonline.org/uploads/short-url/8OoG4dQbgL1SjczKJk99FUpCfw7.pdf"
  },
  {
    "title": "Interventions for the prevention of risk factors and incidence of type 2 diabetes in the work environment: a systematic review",
    "year": 2019,
    "authors": "Jorge Inolop\u00fa and N\u00e9lida Hilario-Huapaya and Mart\u00edn Alonso Tantale\u00e1n-Del-\u00c1guila and Yamilee Hurtado-Roca and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "N/A",
    "citations": 13,
    "doi": "https://www.scielosp.org/article/rsp/2019.v53/101/en/"
  },
  {
    "title": "GSTT1/GSTM1 Genotype and Anti-Tuberculosis Drug-Induced Hepatotoxicity in Peruvian Patients",
    "year": 2022,
    "authors": "Luis Jaramillo-Valverde and Kelly S Levano and David D Tarazona and Andres Vasquez-Dominguez and Anel Toledo-Nauto and Silvia Capristano and Cesar Sanchez and Eduardo Tarazona-Santos and Cesar Ugarte-Gil and Heinner Guio",
    "venue": "International Journal of Molecular Sciences",
    "citations": 12,
    "doi": "https://www.mdpi.com/1422-0067/23/19/11028"
  },
  {
    "title": "Identification of immunodominant Bartonella bacilliformis proteins: a combined in-silico and serology approach",
    "year": 2021,
    "authors": "Alexander A Dichter and Tilman G Schultze and Anne Wenigmann and Wibke Ballhorn and Andreas Latz and Elif Schl\u00fcfter and Palmira Ventosilla and Humberto Guerra Allison and Cesar Ugarte-Gil and Pablo Tsukayama and Volkhard AJ Kempf",
    "venue": "The Lancet Microbe",
    "citations": 12,
    "doi": "https://www.thelancet.com/journals/lanmic/article/PIIS2666-5247(21)00184-1/fulltext"
  },
  {
    "title": "Randomized clinical trial to compare the efficacy of ivermectin versus placebo to negativize nasopharyngeal PCR in patients with early COVID-19 in Peru (SAINT-Peru): a structured summary of a study protocol for randomized controlled trial",
    "year": 2021,
    "authors": "Patricia J Garcia and Hansel Mundaca and Cesar Ugarte-Gil and Patricia Leon and German Malaga and Carlos Chaccour and Cesar P Carcamo",
    "venue": "Trials",
    "citations": 12,
    "doi": "https://link.springer.com/article/10.1186/s13063-021-05236-2"
  },
  {
    "title": "eRx\u2013A technological advance to speed-up TB diagnostics",
    "year": 2020,
    "authors": "Marlon F Alcantara and Yu Cao and Benyuan Liu and Chang Liu and Ning Zhang and Pengfei Zhang and Terry Griffin and Walter H Curioso and Cesar Ugarte-Gil and Maria J Brunette",
    "venue": "Smart Health",
    "citations": 12,
    "doi": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S2352648318300898"
  },
  {
    "title": "Food choice and dietary intake among people with tuberculosis in Peru: Implications for improving practice",
    "year": 2020,
    "authors": "Gwenyth O Lee and Valerie A Paz-Soldan and Amy R Riley-Powell and Andrea G\u00f3mez and Carla Tarazona-Meza and Katerine Villaizan Paliza and Ramya Ambikapathi and Katherine Ortiz and German Comina and Gustavo Hernandez and Nehal Naik and Richard Oberhelman and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "Current Developments in Nutrition",
    "citations": 12,
    "doi": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S2475299122119736"
  },
  {
    "title": "Knowledge about HIV prevention and transmission among recently diagnosed tuberculosis patients: a cross sectional study",
    "year": 2013,
    "authors": "Cesar Ugarte-Gil and Mario Ponce and Carlos Zamudio and Luz Canaza and Frine Samalvides and Carlos Seas",
    "venue": "BMC Public Health",
    "citations": 12,
    "doi": "https://link.springer.com/article/10.1186/1471-2458-13-1237"
  },
  {
    "title": "Compromiso cardiovascular en la fase aguda de la enfermedad de Carri\u00f3n o bartonelosis humana: 20 a\u00f1os de experiencia en Hospital Nacional Cayetano Heredia",
    "year": 2008,
    "authors": "Ciro Magui\u00f1a Vargas and Eloy Ordaya Espinoza and Cesar Ugarte-Gil and Veronica Franco Reusche and Palmira Ventosilla Lopez and Leandro Huayanay Falcon\u00ed and Mart\u00edn Salazar Caceres and Felix Medina Palomino and Eduardo Gotuzzo Herencia and Roy Due\u00f1as Carbajal",
    "venue": "Acta M\u00e9dica Peruana",
    "citations": 11,
    "doi": "http://www.scielo.org.pe/scielo.php?pid=S1728-59172008000100006&script=sci_arttext&tlng=en"
  },
  {
    "title": "Characterization of the gut microbiota in diabetes mellitus II patients with adequate and inadequate metabolic control",
    "year": 2021,
    "authors": "Angie Joyce Hamasaki-Matos and Katherine Marlene C\u00f3ndor-Mar\u00edn and Ronald Aquino-Ortega and Hugo Carrillo-Ng and Cesar Ugarte-Gil and Wilmer Silva-Caso and Miguel Angel Aguilar-Luis and Juana del Valle-Mendoza",
    "venue": "BMC Research Notes",
    "citations": 10,
    "doi": "https://link.springer.com/article/10.1186/s13104-021-05655-z"
  },
  {
    "title": "Is there an association between cutaneous leishmaniasis and skin cancer? A systematic review",
    "year": 2019,
    "authors": "Rodrigo M Carrillo-Larco and J Gonzalo Acevedo-Rodriguez and Carlos Altez-Fernandez and Karol Ortiz-Acha and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "Wellcome Open Research",
    "citations": 10,
    "doi": "https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6719669/"
  },
  {
    "title": "Histological Examination in Obtaining a Diagnosis in Patients with Lymphadenopathy in Lima, Peru",
    "year": 2017,
    "authors": "Daniela E Kirwan and Cesar Ugarte-Gil and Robert H Gilman and Syed M Hasan Rizvi and Gustavo Cerrillo and Jaime Cok and Eduardo Ticona and Jos\u00e9 Luis Cabrera and Eduardo D Matos and Carlton A Evans and David AJ Moore and Jon S Friedland",
    "venue": "The American journal of tropical medicine and hygiene",
    "citations": 9,
    "doi": "https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC5637594/"
  },
  {
    "title": "Additional evidence to support the phasing-out of treatment category II regimen for pulmonary tuberculosis in Peru",
    "year": 2012,
    "authors": "Mario Ponce and Cesar Ugarte-Gil and Carlos Zamudio and Fiorella Krapp and Eduardo Gotuzzo and Carlos Seas",
    "venue": "Transactions of The Royal Society of Tropical Medicine and Hygiene",
    "citations": 9,
    "doi": "https://academic.oup.com/trstmh/article-abstract/106/8/508/1908786"
  },
  {
    "title": "The community as an active part in the implementation of interventions for the prevention and care of tuberculosis: A scoping review",
    "year": 2023,
    "authors": "Lesly Chavez-Rimache and C\u00e9sar Ugarte-Gil and Maria J Brunette",
    "venue": "N/A",
    "citations": 8,
    "doi": "https://journals.plos.org/globalpublichealth/article?id=10.1371/journal.pgph.0001482"
  },
  {
    "title": "Hydroxychloroquine to prevent SARS-Cov-2 infection among Healthcare workers: early termination of a phase 3, randomised, open-label, controlled clinical trial",
    "year": 2023,
    "authors": "Alejandro Llanos-Cuentas and Alvaro Schwalb and Juan Luis Quintana and Brian Delfin and Fiorela Alvarez and C\u00e9sar Ugarte-Gil and Rosio I Guerra Gronerth and Aldo Lucchetti and Max Grogl and Eduardo Gotuzzo",
    "venue": "BMC research notes",
    "citations": 7,
    "doi": "https://link.springer.com/article/10.1186/s13104-023-06281-7"
  },
  {
    "title": "Enfermedades por artr\u00f3podos: ectopar\u00e1sitos y loxocelismo; Diseases for arthropods: ectopar\u00e1sites and loxocelism",
    "year": 2005,
    "authors": "Ciro Peregrino Magui\u00f1a Vargas and Fernando Luis Osores Plenge and Henry Farias and Juan Carlos Hinojosa Boyer and Ra\u00fal Gutierrez Rodriguez and C\u00e9sar Henriquez Camacho and C\u00e9sar Augusto Ugarte Gil and Trilce Alcorta and David Torrej\u00f3n",
    "venue": "Acta m\u00e9d. peru",
    "citations": 7,
    "doi": "https://www.redalyc.org/pdf/966/96620428006.pdf"
  },
  {
    "title": "Integrated plasma proteomics identifies tuberculosis-specific diagnostic biomarkers",
    "year": 2024,
    "authors": "Hannah F Schiff and Naomi Walker and Cesar Ugarte-Gil and Marc Tebruegge and Antigoni Manousopoulou and Spiros D Garbis and Salah Mansour and Pak Ho Wong and Gabrielle Rockett and Paolo Piazza and Mahesan Niranjan and Andres F Vallejo and Christopher H Woelk and Robert J Wilkinson and Liku B Tezera and Diana Garay-Baquero and Paul Elkington",
    "venue": "JCI insight",
    "citations": 6,
    "doi": "https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC11141874/"
  },
  {
    "title": "Diagnostic performance of host protein signatures as a triage test for active pulmonary TB",
    "year": 2023,
    "authors": "Lisa Koeppel and Claudia M Denkinger and Romain Wyss and Tobias Broger and Novel N Chegou and Jill M Dunty and Kerry Scott and Tatiana C\u00e1ceres and Elloise Dutoit and Cesar Ugarte-Gil and Mark Nicol and Eduardo Gotuzzo and Paul LAM Corstjens and Annemieke Geluk and Jayne Sutherland and George B Sigal and Emmanuel Moreau and Audrey Albertini and Anna Mantsoki and Stefano Ongarello and Gerhard Walzl and Marta Fernandez Suarez",
    "venue": "Journal of Clinical Microbiology",
    "citations": 6,
    "doi": "https://journals.asm.org/doi/abs/10.1128/jcm.00264-23"
  },
  {
    "title": "Integrating tuberculosis and COVID-19 molecular testing in Lima, Peru: a cross-sectional, diagnostic accuracy study",
    "year": 2023,
    "authors": "Emily Lai-Ho MacLean and Luz Villa-Castillo and Patricia Espinoza-Lopez and Tatiana Caceres and Giorgia Sulis and Mikashmi Kohli and Madhukar Pai and C\u00e9sar Ugarte-Gil",
    "venue": "The Lancet Microbe",
    "citations": 6,
    "doi": "https://www.thelancet.com/journals/lanmic/article/PIIS2666-5247(23)00042-3/fulltext"
  },
  {
    "title": "The community as an active part in the implementation of interventions for the prevention and control of tuberculosis: a scoping review",
    "year": 2023,
    "authors": "Lesly Chavez-Rimache and Cesar Ugarte-Gil and Maria J Brunette",
    "venue": "N/A",
    "citations": 6,
    "doi": "https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC9882411/"
  },
  {
    "title": "Tuberculosis and diabetes co-morbidity: An unresolved problem",
    "year": 2014,
    "authors": "C\u00e9sar Ugarte-Gil and David AJ Moore",
    "venue": "Revista Peruana de Medicina Experimental y Salud P\u00fablica",
    "citations": 6,
    "doi": "https://europepmc.org/article/med/24718539"
  },
  {
    "title": "Impact of Reversion of Mycobacterium tuberculosis Immunoreactivity Tests on the Estimated Annual Risk of Tuberculosis Infection",
    "year": 2023,
    "authors": "Alvaro Schwalb and Jon C Emery and Katie D Dale and Katherine C Horton and C\u00e9sar A Ugarte-Gil and Rein MGJ Houben",
    "venue": "American journal of epidemiology",
    "citations": 5,
    "doi": "https://academic.oup.com/aje/article-abstract/192/12/1937/7030272"
  },
  {
    "title": "World Tuberculosis Day March 24th 2019 Theme:\u201cIt\u2019s TIME\u201d\u2014International Journal of Infectious Diseases Tuberculosis Theme Series",
    "year": 2019,
    "authors": "Eskild Petersen and Martin Rao and Giuseppe Ippolito and Gina Gualano and Jeremiah Chakaya and Francine Ntoumi and David Moore and Rhiannon Allen and Katherine Gaskell and Joanna Nederby \u00d6hd and Maria-Pia Hergens and Sriram Krishnamoorthy and Cesar Ugarte-Gil and Daniela E Kirwan and Isobella Honeyborne and Timothy D McHugh and Claudio U K\u00f6ser and Katharina Kranzer and Simon Tiberi and Giovanni Battista Migliori and Qiang Mao and Yahong Yang and Simoni P Oliveira and Rosilene F Cardoso and Anne Detjen and Ben Marais and David de Gijsel and C Fordham von Reyn and Lara Gosc\u00e9 and Ibrahim Abubakar and Markus Maeurer and Alimuddin Zumla",
    "venue": "International Journal of Infectious Diseases",
    "citations": 5,
    "doi": "https://www.ijidonline.com/article/S1201-9712(19)30088-8/fulltext"
  },
  {
    "title": "Differential diagnosis in the management of acute respiratory infections through Point-of-Care rapid testing in a Post-Pandemic scenario in Latin America: special focus on COVID-19, influenza, and respiratory syncytial virus",
    "year": 2024,
    "authors": "Carlos Arturo Alvarez-Moreno and Evaldo Stanislau Affonso de Ara\u00fajo and Elsa Baumeister and Katya A Nogales Crespo and Alexis M Kalergis and Jos\u00e9 Esteban Mu\u00f1oz Medina and Pablo Tsukayama and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "N/A",
    "citations": 4,
    "doi": "https://www.mdpi.com/2673-8112/4/2/17"
  },
  {
    "title": "Magnitud y Factores asociados a complicaciones de diabetes tipo 2: An\u00e1lisis de un Sistema de Vigilancia de Diabetes Mellitus",
    "year": 2021,
    "authors": "V\u00edctor Cornetero-Muro and N\u00e9lida Hilario-Huapaya and Jorge Inolop\u00fa-Cucche and C\u00e9sar Ugarte-Gil and Yamil\u00e9e Hurtado-Roca",
    "venue": "Revista del Cuerpo M\u00e9dico Hospital Nacional Almanzor Aguinaga Asenjo",
    "citations": 4,
    "doi": "http://www.scielo.org.pe/scielo.php?pid=S2227-47312021000400012&script=sci_abstract"
  },
  {
    "title": "Gu\u00eda de pr\u00e1ctica cl\u00ednica para el manejo de c\u00e1ncer de cuello uterino estadios tempranos",
    "year": 2021,
    "authors": "Mirtha Magaly Malca-Tocas and C\u00e9sar Ugarte-Gil and Claudia Patricia Matos-Miranda and Naysha Becerra-Chauca and Carlos Ceballos-Pacheco and Oswaldo Broncano-Huasasquiche and Ana Cecilia Fern\u00e1ndez-Butr\u00f3n and Te\u00f3filo Livano-Yberico and Yan Vargas-Caycho and Jorge Huaringa-Marcelo and Stefany Salvador-Salvador and Ra\u00fal Timan\u00e1-Ruiz and Lourdes Carrera-Acosta",
    "venue": "Revista del Cuerpo M\u00e9dico Hospital Nacional Almanzor Aguinaga Asenjo",
    "citations": 4,
    "doi": "http://www.scielo.org.pe/scielo.php?pid=S2227-47312021000500017&script=sci_arttext&tlng=en"
  },
  {
    "title": "Knowledge, attitudes, and practices about Carri\u00f3n's disease in rural Ancash, Peru",
    "year": 2013,
    "authors": "Carolina Llerena Luna and Maggie Schweig Groisman and C\u00e9sar Augusto Ugarte-Gil",
    "venue": "Revista Panamericana de Salud P\u00fablica",
    "citations": 4,
    "doi": ""
  },
  {
    "title": "Drug susceptibility tests for Mycobacterium tuberculosis.",
    "year": 2008,
    "authors": "C\u00e9sar Ugarte-Gil and Mario Ponce Alvarez and DAJ Moore",
    "venue": "N/A",
    "citations": 4,
    "doi": "https://www.cabidigitallibrary.org/doi/full/10.5555/20093201241"
  },
  {
    "title": "Tuberculosis case notifications and outcomes in Peruvian prisons prior to and during the COVID-19 pandemic: a national-level interrupted time series analysis",
    "year": 2024,
    "authors": "Lena Faust and Guillermo Caceres-Cardenas and Leonardo Martinez and Sophie Huddart and Julia Rios Vidal and Ronald Corilloclla-Torres and Mayra Cordova Ayllon and Andrea Benedetti and Madhukar Pai and C\u00e9sar Ugarte-Gil",
    "venue": "The Lancet Regional Health\u2013Americas",
    "citations": 3,
    "doi": "https://www.thelancet.com/journals/lanam/article/PIIS2667-193X(24)00050-4/fulltext"
  },
  {
    "title": "Tuberculosis Scientific Conferences in Peru: Sharing local evidence for local decisions",
    "year": 2021,
    "authors": "Alvaro Schwalb and Rodrigo Cachay and Maricela Curisinche-Rojas and Eduardo Gotuzzo and Julia R\u00edos and C\u00e9sar Ugarte-Gil",
    "venue": "Journal of Clinical Tuberculosis and Other Mycobacterial Diseases",
    "citations": 3,
    "doi": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S2405579421000218"
  },
  {
    "title": "Exaggerated in vivo IL-17 responses discriminate recall responses in active TB",
    "year": 2019,
    "authors": "Gabriele Pollara and Carolin T Turner and Gillian S Tomlinson and Lucy CK Bell and Ayesha Khan and Luis Felipe Peralta and Anna Folino and Ayse Akarca and Cristina Venturini and Tina Baker and Fabio LM Ricciardolo and Teresa Marafioti and Cesar Ugarte-Gil and David AJ Moore and Benjamin M Chain and Mahdad Noursadeghi",
    "venue": "BioRxiv",
    "citations": 3,
    "doi": "https://www.biorxiv.org/content/10.1101/516690.abstract"
  },
  {
    "title": "Comorbilidades y Tuberculosis: Diabetes, Depresi\u00f3n y Enfermedad Renal Cr\u00f3nica",
    "year": 2018,
    "authors": "C\u00e9sar Ugarte-Gil",
    "venue": "Diagn\u00f3stico",
    "citations": 3,
    "doi": "https://revistadiagnostico.fihu.org.pe/index.php/diagnostico/article/view/52"
  },
  {
    "title": "LA BIO\u00c9TICA BAJO EL CONTEXTO DEL VIH/SIDA",
    "year": 2005,
    "authors": "C\u00e9sar Augusto Ugarte-Gil",
    "venue": "DST\u2013J bras Doen\u00e7as Sex Transm",
    "citations": 3,
    "doi": "https://www.researchgate.net/profile/Cesar-Ugarte-Gil/publication/237505137_LA_BIOETICA_BAJO_EL_CONTEXTO_DEL_VIHSIDA_A_BIOETICA_NO_CONTECTO_DE_HIVAIDS/links/0c96051cba4dc9ab9a000000/LA-BIOETICA-BAJO-EL-CONTEXTO-DEL-VIH-SIDA-A-BIOETICA-NO-CONTECTO-DE-HIV-AIDS.pdf"
  },
  {
    "title": "Are trajectories of depressive symptoms during the first half of drug-sensitive pulmonary tuberculosis treatment associated with loss to follow-up? A secondary analysis of longitudinal data",
    "year": 2023,
    "authors": "Paulo Ruiz-Grosso and Christian Loret De Mola and Larissa Otero and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "BMJ open",
    "citations": 2,
    "doi": "https://bmjopen.bmj.com/content/13/7/e068235.abstract"
  },
  {
    "title": "Diagnostic performance of four lateral flow immunoassays for COVID-19 antibodies in Peruvian population",
    "year": 2023,
    "authors": "Rodrigo Calderon-Flores and Guillermo Caceres-Cardenas and Karla Al\u00ed and Margaretha De Vos and Devy Emperador and Tatiana C\u00e1ceres and Anika Eca and Luz Villa-Castillo and Audrey Albertini and Jilian A Sacks and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "PLOS Global Public Health",
    "citations": 2,
    "doi": "https://journals.plos.org/globalpublichealth/article?id=10.1371/journal.pgph.0001555"
  },
  {
    "title": "Nueva influenza A (H1N1): medidas de control y sus efectos en los derechos humanos",
    "year": 2009,
    "authors": "C\u00e9sar A Ugarte-Gil",
    "venue": "Revista Peruana de Medicina Experimental y Salud P\u00fablica",
    "citations": 2,
    "doi": "http://www.scielo.org.pe/scielo.php?pid=S1726-46342009000300027&script=sci_arttext&tlng=en"
  },
  {
    "title": "Changes in incarceration and tuberculosis notifications from prisons during the COVID-19 pandemic in Europe and the Americas: a time-series analysis of national surveillance data",
    "year": 2025,
    "authors": "Amy Zheng and Lena Faust and Anthony D Harries and Pedro Avedillo and Michael Akodu and Miranda Galvan and Beatriz Barreto-Duarte and Bruno B Andrade and C\u00e9sar Ugarte-Gil and Alberto L Garcia-Basteiro and Marcos Espinal and Joshua L Warren and Leonardo Martinez",
    "venue": "The Lancet Public Health",
    "citations": 1,
    "doi": "https://www.thelancet.com/journals/lanpub/article/PIIS2468-2667(24)00325-6/fulltext"
  },
  {
    "title": "\u201cThe end TB strategy\u201d pathway in South America: out of track for 2025 milestones and 2035 eradication",
    "year": 2025,
    "authors": "Miguel Angel Garcia-Bereguiain and Angel Sebastian Rodriguez-Pazmi\u00f1o and Greta Franco-Sotomayor and Solon Alberto Orlando and Manuel Gonz\u00e1lez and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "The Lancet Regional Health\u2013Americas",
    "citations": 1,
    "doi": "https://www.thelancet.com/journals/lanam/article/PIIS2667-193X(25)00055-9/fulltext"
  },
  {
    "title": "A DNA methylation signature from buccal swabs to identify tuberculosis infection",
    "year": 2025,
    "authors": "Lovisa Karlsson and Isabelle \u00d6hrnberg and Shumaila Sayyab and David Mart\u00ednez-Enguita and Mika Gustafsson and Patricia Espinoza and Melissa M\u00e9ndez-Aranda and Cesar Ugarte-Gil and Lameck Diero and Ronald Tonui and Jakob Paues and Maria Lerm",
    "venue": "The Journal of Infectious Diseases",
    "citations": 1,
    "doi": "https://academic.oup.com/jid/article/doi/10.1093/infdis/jiae333/7705862"
  },
  {
    "title": "The value of diagnostic imaging for enhancing primary care in low-and middle-income countries",
    "year": 2024,
    "authors": "Vaidehi Nafade and Paulami Sen and Matthew Arentz and Rigveda Kadam and Jacob Bigio and Luke N Allen and Dian Maria Blandina and Stellah Bosire and Julia Ferreira and Saurabh Jha and Oommen John and SP Kalantri and Nkirote Mwirigi and Mamsallah Faal-Omisore and Cesar Ugarte-Gil and Shibu Vijayan and Marie-Claire Wangari and Madhukar Pai",
    "venue": "eClinicalMedicine",
    "citations": 1,
    "doi": "https://www.thelancet.com/journals/eclinm/article/PIIS2589-5370(24)00478-4/fulltext"
  },
  {
    "title": "A scoping review on control strategies for Echinococcus granulosus sensu lato",
    "year": 2024,
    "authors": "Tania De la Cruz-Saldana and Javier A Bustos and Maria P Requena-Herrera and Nelson Martinez-Merizalde and Lizzie Ortiz-Cam and Ana Luc\u00eda C\u00e1ceres and Carolina Guzman and Cesar M Gavidia and Cesar Ugarte-Gil and Ricardo Castillo-Neyra",
    "venue": "N/A",
    "citations": 1,
    "doi": "https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC11370509/"
  },
  {
    "title": "Challenges in the management of depressive disorders comorbid with tuberculosis and type 2 diabetes",
    "year": 2023,
    "authors": "Guillermo Caceres-Cardenas and Paulo Ruiz-Grosso and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "N/A",
    "citations": 1,
    "doi": "https://journals.lww.com/co-psychiatry/fulltext/2023/09000/Challenges_in_the_management_of_depressive.5.aspx?context=LatestArticles"
  },
  {
    "title": "Impact of the COVID-19 pandemic on TB care in Peru",
    "year": 2023,
    "authors": "JL Paredes and V Picon and L Reynolds and C Ugarte-Gil and D Moore",
    "venue": "The international journal of tuberculosis and lung disease: the official journal of the International Union against Tuberculosis and Lung Disease",
    "citations": 1,
    "doi": "https://www.cabidigitallibrary.org/doi/full/10.5555/20230211383"
  },
  {
    "title": "Diagnostic performance of GENEDIA W and ActiveXpress+ COVID-19 antigens tests among symptomatic individuals in Peru and The United Kingdom",
    "year": 2023,
    "authors": "Sandra Palomino-Padilla and Lorna Finch and Margaretha de Vos and Helen Savage and Luz Villa-Castillo and Gail Hayward and Elo\u00efse Cook and LSTM diagnostics group and UTB-IMTAvH group and CONDOR steering group and Camille Escadafal and Richard Body and Emily R Adams and Cesar Ugarte-Gil and Ana I Cubas-Atienzar",
    "venue": "Plos one",
    "citations": 1,
    "doi": "https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0281925"
  },
  {
    "title": "Scoping review protocol on control strategies for Echinococcus granulosus",
    "year": 2023,
    "authors": "Ricardo Castillo-Neyra and Cesar M Gavidia and Tania De la Cruz-Saldana and Ana-Lucia Caceres and Carolina Guzman and Nelson Martinez-Merizalde and Cesar Ugarte-Gil and Javier A Bustos",
    "venue": "N/A",
    "citations": 1,
    "doi": "https://osf.io/preprints/vjcmr/"
  },
  {
    "title": "Factors associated with screening failure and study withdrawal in multidrug-resistant TB",
    "year": 2022,
    "authors": "A Schwalb and R Cachay and A Wright and PPJ Phillips and P Kaur and AH Diacon and C Ugarte-Gil and CD Mitnick and TR Sterling and E Gotuzzo and CR Horsburgh",
    "venue": "The International Journal of Tuberculosis and Lung Disease",
    "citations": 1,
    "doi": "https://www.ingentaconnect.com/content/iuatld/ijtld/2022/00000026/00000009/art00004"
  },
  {
    "title": "Systematic analysis for the relationship between obesity and tuberculosis",
    "year": 2021,
    "authors": "Jorge Chachaima-Mar and D S\u00e1nchez-Velazco and C Ugarte-Gil",
    "venue": "Public health",
    "citations": 1,
    "doi": "https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/34088511/"
  },
  {
    "title": "Lung Ultrasound Findings Compared with Chest X-Ray Findings in Known Pulmonary Tuberculosis Patients: A Cross-Sectional Study in Lima, Peru",
    "year": 2020,
    "authors": "M Fentress and C Ugarte-Gil and M Cervantes and D Rivas and DAVID MOORE and P Caliguiri and K Bergman and S Noazin and A Padovani and ROBERT HENRY GILMAN",
    "venue": "N/A",
    "citations": 1,
    "doi": ""
  },
  {
    "title": "Diseases masking and delaying the diagnosis of urogenital tuberculosis",
    "year": 2016,
    "authors": "Carlos Altez-Fernandez and Carlos Seas and Luis Zegarra and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "Therapeutic advances in urology",
    "citations": 1,
    "doi": "https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/1756287216638592"
  },
  {
    "title": "Estimating the Global Burden of Viable Mycobacterium Tuberculosis Infection",
    "year": "N/A",
    "authors": "Alvaro Schwalb and Pete Dodd and Hannah M Rickman and C\u00e9sar Ugarte-Gil and Katherine C Horton and Rein MGJ Houben",
    "venue": "Available at SSRN 5017943",
    "citations": 1,
    "doi": "https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=5017943"
  },
  {
    "title": "Adverse fetal and perinatal outcomes associated with Zika virus infection during pregnancy: an individual participant data meta-analysis",
    "year": 2025,
    "authors": "Edna Acosta P\u00e9rez and Juan Aguilar Ticona and Jackeline Alger and Celia Alpuche Aranda and Ang\u00e9lica Amado Ni\u00f1o and Emily Ansusinha and Thalia Ara\u00fajo and Juan Arias and Lumumba Arriaga Nieto and Marcos \u00c1vila and Azucena Bardaj\u00ed and Carlos Becerra Mojica and Andrea Benedetti and Ana Bertozzi and Sarah Bethencourt and Karen Blackmon and Victor Borja Aburto and Patr\u00edcia Brasil and Elizabeth Brickley and William Britt and Nathalie Broutet and Pierre Buekens and Andr\u00e9 Cabi\u00e9 and David Alejandro Cabrera-Gayt\u00e1n and Rodrigo Cachay and Maria Luisa Cafferata and Isaac Caicedo-Castro and Juan Calle and Guilherme Calvet and Harlan Campbell and Maribel Campos and Mabel Carabali and Helen Cerigo and Celia Cordon and Juliana Silva Corr\u00eaa and Federico Costa and Conrado Coutinho and Antonio Cunha and Carlos Cure Cure and Johanna Damen and Marcela Daza and Ilich De la Hoz Siegler and Roberta DeBiasi and Thomas Debray and Valentijn de Jong and Camille Delgado-L\u00f3pez and Geraldo Duarte and Gabriella Duarte Miranda and Valorie Eckert and Sophie Eickmann and Esther Ellis and Cassia Estofolete and Lester Figueroa Bola\u00f1os and Olivier Fl\u00e9chelles and Kirsten Fong and Maria Barbara Franco Gomes and Trevon Fuller and Victoria Fumad\u00f3 and Anna Funk and Luis Galv\u00e3o and Gabriela Lopes Gama and Patrick G\u00e9rardin and Luz Gibbons and Anna Gonc\u00e9 and Amy Gonzalez and Eduardo Gotuzzo and Concepci\u00f3n Grajales-Mu\u00f1iz and Paul Gustafson and Tahani Hamdan and Eva Harris and Cosme Harrison and Najeh Hcini and Cristina Hofer and Natana\u00ebl Holband and Claudia Hormiga S\u00e1nchez and Ivonne Huerta and Isabel Hurtado and Irene Inwani and David Cruvinel Isaac and Thomas Jaenisch and Esa\u00fa Jo\u00e3o and Amadu Juliana and Jose Paulo Pereira Junior and Edna Kara and Caron Kim and Albert Ko and Nancy Krebs and Angelle Desiree LaBeaud and Heather Lake-Burger and Jill Lebov and Yee-Sin Leo and Brooke Levis and Talita Lima and Simon Ling and Eduardo Lopez-Medina and Cynthia Lorenzo and Calum Macpherson and Olivia Manders and Elena Marb\u00e1n-Castro and Ernesto Torres de Azevedo Marques and Celina Turchi Martelli and Flor Martinez-Espinosa and Gloria Martin\u00f3 Gonz\u00e1lez and Gustavo Matta and Salim M\u00e1ttar and Lauren Maxwell and John McCracken and Adriana Melo and Clara Men\u00e9ndez and Marcela Mercado Reyes and Mar\u00eda Consuelo Miranda Montoya and Dem\u00f3crito de Barros Miranda-Filho and Ulisses Montarroyos and Karel Moons and Maria Elisabeth Moreira and Jack Moye and Sarah Mulkey and Jos\u00e9 Mu\u00f1oz-Medina and Johanna Munoz and Marisa Mussi-Pinhata and Silvia Negrini and Nivison Nery and Jurg Niederbacher Vel\u00e1squez and Karin Nielsen and M Kariuki Njenga and Trevor No\u00ebl and Mauricio Nogueira and Theresa Ochoa and Consuelo Oliveira and Eric Osoro and Ester Paiva Souto and Miguel Parra-Saavedra and Saulo Passos and Luiza Pela Rosado and Bernadete Perez Co\u00ealho and Priscila Cardia Petra and L\u00e9o Pomar and Arnaldo Prata-Barbosa and Ingrid Rabe and Mitermayer G Reis and Ana Maria Rivera Casas and Diana Rojas and Kerstin Daniela Rosenberger and Paola Mariela Saba Villarroel and Nuria Sanchez Clemente and Magda Sanz Cortes and Janet Sayers and Deolinda Scalabrin and Lavinia Schuler-Faccini and Stacey Schultz-Cherry",
    "venue": "eClinicalMedicine",
    "citations": 0,
    "doi": "https://www.thelancet.com/journals/eclinm/article/PIIS2589-5370(25)00163-4/fulltext"
  },
  {
    "title": "Fighting tuberculosis hand in hand: A call to engage communities affected by TB as essential partners in research",
    "year": 2025,
    "authors": "N Venkatesan and L Faust and R Lobo and H Enkh-Amgalan and T Kunor and Z Sifumba and S Rane and K O\u2019Brien and B Kumar and CN Maimbolwa and M Mayta and H Patel and LM Huong and P Heitkamp and S Huddart and K Romanowski and M Hiebert and AJ Zimmer and EL MacLean and G Caceres-Cardenas and L Villa Castillo and J Black and M Batchu and CA Tschampl and E Rea and T Campbell and C Heffernan and R Long and L Raithby and A Daftary and Y Chorna and A Zheng and L Martinez and S Kulkarni and CM Denkinger and MDM Castro and G Sulis and J Furin and L McKenna and M Frick and RR Nathavitharana and C Oga-Omenka and R Ananthakrishnan and J Malar and C Ugarte-Gil and W Vandevelde and AD Kerkhoff and P Winarni and G Fox and TA Nguyen and AKJ Teo and HM Yapa and NY Pham and A Ratnasingham and S Bernays and HD Trinh and U Khan and GG Alvarez and A Deluca and M Nash and O Rucsineanu and A Vasiliu and J Stillo and P Nahid and M Pai and J Johnston and AD Harries and JE Golub",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://journals.plos.org/globalpublichealth/article?id=10.1371/journal.pgph.0004437"
  },
  {
    "title": "Flying blind: urgency for drug-resistant testing for new tuberculosis drugs",
    "year": 2025,
    "authors": "Nicholas Quansah and Maria B Arriaga and Roger I Calderon and Sanghyuk Shin and Stephen Molldrem and Stefan Niemann and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "The Lancet Microbe",
    "citations": 0,
    "doi": "https://www.thelancet.com/journals/lanmic/article/PIIS2666-5247(25)00034-5/fulltext"
  },
  {
    "title": "Masculinities and health care impact for patients with tuberculosis: A scoping review protocol",
    "year": 2024,
    "authors": "Camila Gianella and Patricia Espinoza-Lopez and Paola Pati\u00f1o Rabines and M Amalia Pesantes and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://osf.io/kazm9/resources"
  },
  {
    "title": "A DNA methylation signature identified in the buccal mucosa reflecting active tuberculosis is changing during tuberculosis treatment",
    "year": 2024,
    "authors": "Isabelle \u00d6hrnberg and Lovisa Karlsson and Shumaila Sayyab and Jakob Paues and David Mart\u00ednez-Enguita and Mika Gustafsson and Patricia Espinoza-Lopez and Melissa M\u00e9ndez-Aranda and Ericka Meza and Cesar Ugarte-Gil and Nicholas Kiprotich and Lameck Diero and Ronald Tonui and Maria Lerm",
    "venue": "Scientific Reports",
    "citations": 0,
    "doi": "https://www.nature.com/articles/s41598-024-80570-4"
  },
  {
    "title": "T4 Integrated plasma proteomics identifies tuberculosis-specific biomarkers",
    "year": 2024,
    "authors": "HF Schiff and NF Walker and C Ugarte-Gil and M Tebruegge and A Manousopoulou and SD Garbis and S Mansour and PH Wong and G Rockett and P Piazza and M Niranjan and A Vallejo and CH Woelk and RJ Wilkinson and PT Elkington",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://thorax.bmj.com/content/79/Suppl_2/A4.abstract"
  },
  {
    "title": "Point-of-care biochemistry for primary healthcare in low-middle income countries: a qualitative inquiry",
    "year": 2024,
    "authors": "Guillermo Z Mart\u00ednez-P\u00e9rez and Tajudin Adesegun Adetunji and F\u00e1tima Judith Leonela Salas Noriega and Olufemi Samuel Amoo and Cesar Ugarte-Gil and Abiodun Kofoworola Ajeigbe and Olufemi Adefehinti and Kingsley K Akinroye and Babatope Kolawole and Kofoworola Odeyemi and Sonjelle Shilton and Beatrice Vetter and Elena Ivanova Reipold and Mor\u1eb9\u0301nik\u1eb9 Oluw\u00e1t\u00f3y\u00ecn Fol\u00e1yan",
    "venue": "BMC Primary Care",
    "citations": 0,
    "doi": "https://link.springer.com/article/10.1186/s12875-024-02604-0"
  },
  {
    "title": "Prediction models of COVID-19 fatality in nine Peruvian provinces: A secondary analysis of the national epidemiological surveillance system",
    "year": 2024,
    "authors": "Wendy Nieto-Gutierrez and Jaid Campos-Chambergo and Enrique Gonzalez-Ayala and Oswaldo Oyola-Garcia and Alberti Alejandro-Mora and Eliana Luis-Aguirre and Roly Pasquel-Santillan and Juan Leiva-Aguirre and Cesar Ugarte-Gil and Steev Loyola",
    "venue": "PLOS Global Public Health",
    "citations": 0,
    "doi": "https://journals.plos.org/globalpublichealth/article?id=10.1371/journal.pgph.0002854"
  },
  {
    "title": "The evolution of imaging and portable imaging tools to aid tuberculosis diagnosis",
    "year": 2023,
    "authors": "Jacob Bigio and Claudia M Denkinger and Rigveda Kadam and Mikashmi Kohli and Giorgia Sulis and C\u00e9sar Ugarte-Gil and Seda Yerlikaya and Madhukar Pai",
    "venue": "The Challenge of Tuberculosis in the 21st Century: ERS Monograph 101",
    "citations": 0,
    "doi": "https://books.google.com/books?hl=en&lr=&id=KOveEAAAQBAJ&oi=fnd&pg=PA78&dq=info:MwAYQjdSORQJ:scholar.google.com&ots=gflOBfEGnG&sig=TrUC6MGe5ZZ9q3jP8rOUV20DPrs"
  },
  {
    "title": "Cannabis and negative tuberculosis treatment outcomes association: a systematic review and meta-analysis",
    "year": 2022,
    "authors": "M Arangoitia Fernandez Baca and D Bustamante and F Cuti and P Ruiz-Grosso and C Ugarte-Gil",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://publications.ersnet.org/content/erj/60/suppl66/1354.abstract"
  },
  {
    "title": "Cardiovascular diseases associated with influenza infection: protocol for a systematic review and meta-analysis",
    "year": 2021,
    "authors": "Mar\u00eda del Carmen Caycho Torres and Johnny Clavo Yamahuchi and Cory Ximena Cornejo Ramos and Katherine Ada Diaz Gomez and Oscar Alonso Gayoso Liviac and Omar Fabricio Zanoni Ramos and Victor Vega Zambrano and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2021.08.11.21261941.abstract"
  },
  {
    "title": "Magnitude and Factors associated with complications of type 2 diabetes: Analysis of a Diabetes Mellitus Surveillance System",
    "year": 2021,
    "authors": "V\u00edctor Cornetero-Muro and N\u00e9lida Hilario-Huapaya and Jorge Inolop\u00fa-Cucche and C\u00e9sar Ugarte-Gil and Yamil\u00e9e Hurtado-Roca",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://alicia.concytec.gob.pe/vufind/Record/REVCMH_8f0962c8e244e1e039de99f221544ea3"
  },
  {
    "title": "FIND integrated biobanks (FIB) and Virtual Biobank Directory (VBD): A framework for sample access and sharing to facilitate diagnostic development and evaluation and pandemic \u2026",
    "year": 2021,
    "authors": "A Mantsoki and D Emperador and A Albertini and C Ugarte-Gil and N Ntusi and D Allen and F Betsou and P Quinlan and S Ongarello",
    "venue": "Biopreservation and Biobanking",
    "citations": 0,
    "doi": ""
  },
  {
    "title": "Subtherapeutic concentrations of first-line antitubercular agents in pediatric patients and its association with tuberculosis treatment outcome: protocol for a systematic review and meta-analysis",
    "year": 2020,
    "authors": "Jorge Chachaima-Mar and Diana S\u00e1nchez-Velazco and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2020.05.19.20107177.abstract"
  },
  {
    "title": "Tuberculosis and Dysglycemia Reply",
    "year": 2020,
    "authors": "Cesar Ugarte-Gil and Fiona Pearson and David Moore and Julia Critchley and Reinout van Crevel",
    "venue": "CLINICAL INFECTIOUS DISEASES",
    "citations": 0,
    "doi": "https://scholar.google.com/scholar?cluster=5393869797532491824&hl=en&oi=scholarr"
  },
  {
    "title": "Pastillero electr\u00f3nico inteligente para el monitoreo de consumo de pastillas",
    "year": 2019,
    "authors": "Dulce Esperanza Alarc\u00f3n Yaquetto and Jean Pierre Tincopa Flores and C\u00e9sar Augusto Ugarte Gil",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://alicia.concytec.gob.pe/vufind/index.php/Record/RPCH_e526b3e9dd947af83b22a399466e71e3"
  },
  {
    "title": "Acerca de \u201cMapeo pol\u00edtico de la discriminaci\u00f3n y homofobia asociadas con la epidemia de VIH en M\u00e9xico\u201d",
    "year": 2017,
    "authors": "Andrea Carolina Ochoa-Fern\u00e1ndez and Johanna Edith S\u00e1nchez-Siancas and Daniela Alexandra Ueda-Muro and C\u00e9sar Ugarte-Gil",
    "venue": "salud p\u00fablica de m\u00e9xico",
    "citations": 0,
    "doi": "https://www.scielosp.org/article/ssm/content/raw/?resource_ssm_path=/media/assets/spm/v59n1/0036-3634-spm-59-01-00008.pdf"
  },
  {
    "title": "Neutrophil Mmp-8/-9 is increased in tuberculosis: evidence from in vitro studies and patients with pulmonary disease",
    "year": 2012,
    "authors": "C Ong and P Elkington and C Ugarte-gil and F Roncaroli and J Friedland",
    "venue": "Clinical Microbiology & Infection",
    "citations": 0,
    "doi": ""
  },
  {
    "title": "Cardiovascular Complications in the Acute Phase of Bartonellosis (Oroya Fever): 20 Years of Experience at IMTAVH-HNCH",
    "year": 2008,
    "authors": "C Magui\u00f1a and E Ordaya and C Ugarte-Gil and R Duenas and V Franco and P Ventosilla and E Gotuzzo",
    "venue": "International Journal of Infectious Diseases",
    "citations": 0,
    "doi": "https://www.ijidonline.com/article/S1201-9712(08)00712-1/fulltext"
  },
  {
    "title": "Treatment of Tegumentary Leishmaniasis in Pregnancy: Experience of 10 years at the Tropical Medicine Institute Alexander von Humboldt (IMTAvH)",
    "year": 2006,
    "authors": "Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": ""
  },
  {
    "title": "CLASIFICACI\u00d3N DE LOS ANTIBI\u00d3TICOS Viejos antibi\u00f3ticos Desde su aparici\u00f3n en la d\u00e9cada del cuarenta han surgido di-versas familias y actualmente son el principal grupo terap\u00e9u \u2026",
    "year": 2006,
    "authors": "Acta M\u00e9dica Peruana and Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa and Ciro Magui\u00f1a Vargas and C\u00e9sar Augusto Ugarte Gil and Marco Montiel and Ciro Magui\u00f1a-Vargas and C\u00e9sar A Ugarte-Gil",
    "venue": "Acta Med Per",
    "citations": 0,
    "doi": ""
  },
  {
    "title": "Cheers for health",
    "year": 2005,
    "authors": "Cesar Augusto Ugarte Gil",
    "venue": "Journal of Epidemiology and Community Health",
    "citations": 0,
    "doi": "https://jech.bmj.com/content/59/11/919.extract"
  },
  {
    "title": "Diagnostic Accuracy of Tongue Swabs for Tuberculosis Using a Common Protocol for Xpert MTB/RIF Ultra Testing: A Multi-Country Assessment",
    "year": "N/A",
    "authors": "Margaretha de Vos and Hien Le and Danaida Marcelo and Bukola Ajide and Karla G Al\u00ed-Francia and April L Borkman and Rudie Desravines and Hoang Thi Chang and Wentzel Dowling and Louis Kamulegeya and Sam Marconi and Caitlin Moe and Loren Rockman and Brian Shuma and Devasahayam Jesus Christopher and Nchimunya Hapeela and Monde Muyoyeta and Lydia Nakiyingi and Grant Theron and C\u00e9sar Ugarte-Gil and Hung Van Nguyen and Dinh Van Luong and Charles Yu and David Alland and Claudia Denkinger and Jerrold J Ellner and Susan E Dorman and Kristin Kremer and Yukari Manabe and Payam Nahid and Morten Ruhwald and Maunank Shah and Adam Penn-Nicholson and Adithya Cattamanchi and John Bimba and FEND-TB Consortia",
    "venue": "N/A",
    "citations": 0,
    "doi": "https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=5087375"
  },
  {
    "title": "Novelty of Canadian manufacture nasopharyngeal swabs for collection of samples being tested for Sars-Cov-2 in a pandemic setting",
    "year": "N/A",
    "authors": "Sandra Giovanna Palomino Padilla and Guillermo Caceres-Cardenas and Rodrigo Calderon and Alex C Ko and Lauren Garnett and Kaylie Doan and Patrick Chong and Hammerly Lino and Tatiana Caceres and Teodor Veres and Claudia C Dos Santos and Birgit Nielsen and Cesar Ugarte-Gil",
    "venue": "Frontiers in Public Health",
    "citations": 0,
    "doi": "https://www.frontiersin.org/articles/10.3389/fpubh.2024.1344295/full"
  }
]